{
  "surah_id": "16",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "16:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أَمْرُ ٱللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَتَىٰٓ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَجَعَلَ",
            "لَا",
            "أَتَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Will come"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "أَتَىٰٓ _____ ٱللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "يُنَزِّلُ",
            "وَأَصْلَحُوٓا۟",
            "فَهَلْ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "(the) command of Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "أَتَىٰٓ أَمْرُ _____ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَعْدِهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "نُزِّلَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(the) command of Allah"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "أَتَىٰٓ أَمْرُ ٱللَّهِ _____ تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱللَّهُ",
            "هُوَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "أَتَىٰٓ أَمْرُ ٱللَّهِ فَلَا _____ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "تَسْتَعْجِلُوهُ",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "تَسْتَعْجِلُوهُ",
            "وَلِيُّهُمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(be) impatient for it"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "أَتَىٰٓ أَمْرُ ٱللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ _____ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "وَمَنَٰفِعُ"
          ],
          "translation": "Glorified is He"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "أَتَىٰٓ أَمْرُ ٱللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَٰنَهُۥ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَتَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "رَبِّكِ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "and Exalted (is) He"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "أَتَىٰٓ أَمْرُ ٱللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "أَتَىٰٓ أَمْرُ ٱللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "أَكْنَٰنًا",
            "يُشْرِكُونَ",
            "تَصِفُ",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "they associate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "16:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "يُنَزِّلُ",
          "options": [
            "يَمُوتُ",
            "يُنَزِّلُ",
            "عَبَدْنَا",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "He sends down"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يُنَزِّلُ _____ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "نَّفْسِهَا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "قَبْلُ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "بِٱلرُّوحِ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "بِٱلرُّوحِ",
            "حَلَٰلٌ",
            "ٱلسَّقْفُ"
          ],
          "translation": "with the inspiration"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ _____ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنزَلَ",
            "مِنْ",
            "فَتَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ _____ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "أَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَصْدُ",
            "ٱلضُّرَّ",
            "أَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Command"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ _____ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مُّخْتَلِفٌ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "خَيْرٌ",
            "حَسَنَةً",
            "نَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ﱤ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "لَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "مِنْ",
            "عَلَىٰ",
            "سَرَٰبِيلَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ _____ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "عِبَادِهِۦٓ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "مَن",
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ",
            "عِبَادِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ _____ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "ﱕ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ _____ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "أَنذِرُوٓا۟",
          "options": [
            "أَنذِرُوٓا۟",
            "تَتَّخِذُونَ",
            "فَأَحْيَا",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "Warn"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "شَىْءٍ",
            "أَنَّهُۥ",
            "مَوْتِهَآ"
          ],
          "translation": "that [He]"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ _____ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "لَآ",
            "أَن",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ _____ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "وَجَعَلَ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ _____ أَنَا۠ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "إِلَّآ",
            "وَهَدَىٰهُ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ _____ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "ﱸ",
            "سَبِيلِ",
            "أَفَمَن"
          ],
          "translation": "Me"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ بِٱلرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ أَنْ أَنذِرُوٓا۟ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ _____",
          "answer": "فَٱتَّقُونِ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُونِ",
            "مِنْ",
            "مِنۢ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "so fear Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "16:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ تَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "خَلَقَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ تَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِٱلْحَقِّ تَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَمِنْ",
            "وَيَخْلُقُ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ تَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "هَاجَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "تَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰜ",
            "تَعَٰلَىٰ",
            "إِقَامَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "Exalted is He"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ تَعَٰلَىٰ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "لَآ",
            "فَرْثٍ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ تَعَٰلَىٰ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "إِقَامَتِكُمْ",
            "شَهِيدًا",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "they associate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "16:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "خَلَقَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "خَلَقَ _____ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "مَا",
            "فَإِيَّٰىَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "the human kind"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ _____ نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَقَلْبُهُۥ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "نَزَّلَهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ مِن _____ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "ظَلَّ",
            "وَأَتَىٰهُمُ",
            "ٱلْأَنفُسِ",
            "نُّطْفَةٍ"
          ],
          "translation": "a minute quantity of semen"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ _____ هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
            "وَمِنكُم",
            "رَبِّكَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "then behold"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا _____ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَلَأَجْرُ",
            "عَلَى",
            "هُوَ",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "خَصِيمٌ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "خَصِيمٌ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "(is) an opponent"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ﱷ",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "16:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَٰفِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَنْعَٰمَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنْعَٰمَ",
            "يُفْلِحُونَ",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "And the cattle"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَٱلْأَنْعَٰمَ _____ لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَٰفِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "خَلَقَهَا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "خَلَقَهَا"
          ],
          "translation": "He created them"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَٱلْأَنْعَٰمَ خَلَقَهَا _____ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَٰفِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتِ",
            "رَبَّكَ",
            "لَكُمْ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَٱلْأَنْعَٰمَ خَلَقَهَا لَكُمْ _____ دِفْءٌ وَمَنَٰفِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَدْنٍ",
            "سَخَّرَ",
            "يَتَوَكَّلُونَ"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَٱلْأَنْعَٰمَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا _____ وَمَنَٰفِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "دِفْءٌ",
          "options": [
            "دِفْءٌ",
            "إِنَّمَا",
            "رُوحُ",
            "ٱلْمَيْتَةَ"
          ],
          "translation": "(is) warmth"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَٱلْأَنْعَٰمَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ _____ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَمَنَٰفِعُ",
          "options": [
            "وَمَنَٰفِعُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِلَٰهٌ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "and benefits"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَٱلْأَنْعَٰمَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَٰفِعُ _____ تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَمِنْهَا",
          "options": [
            "تَعُدُّوا۟",
            "وَمِنْهَا",
            "أَنَّهُۥ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and from them"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَٱلْأَنْعَٰمَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَٰفِعُ وَمِنْهَا _____",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَوْ",
            "وَتَرَى",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "you eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "16:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 51,
          "question": "_____ فِيهَا جَمَالٌ حِينَ تُرِيحُونَ وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "قَصَصْنَا",
            "ضَرَبَ",
            "أُكْرِهَ",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "And for you"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَلَكُمْ _____ جَمَالٌ حِينَ تُرِيحُونَ وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "مِن",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا _____ حِينَ تُرِيحُونَ وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
          "answer": "جَمَالٌ",
          "options": [
            "تَسْتَخِفُّونَهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "جَمَالٌ"
          ],
          "translation": "(is) beauty"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا جَمَالٌ _____ تُرِيحُونَ وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "حِينَ",
            "وَعَلَى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا جَمَالٌ حِينَ _____ وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
          "answer": "تُرِيحُونَ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "لِتُبَيِّنَ",
            "تُرِيحُونَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "you bring them in"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا جَمَالٌ حِينَ تُرِيحُونَ _____ تَسْرَحُونَ",
          "answer": "وَحِينَ",
          "options": [
            "جُلُودِ",
            "وَحِينَ",
            "ٱلزَّرْعَ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا جَمَالٌ حِينَ تُرِيحُونَ وَحِينَ _____",
          "answer": "تَسْرَحُونَ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "وَلَقَدْ",
            "تَسْرَحُونَ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "you take them out"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "16:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَتَحْمِلُ",
          "options": [
            "وَتَحْمِلُ",
            "مِّن",
            "تَعْبُدُونَ",
            "تَسْتَخِفُّونَهَا"
          ],
          "translation": "And they carry"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَتَحْمِلُ _____ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَثْقَالَكُمْ",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "لِلَّهِ",
            "يُخْزِيهِمْ",
            "أَثْقَالَكُمْ"
          ],
          "translation": "your loads"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ _____ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْخِزْىَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ _____ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَلَدٍ",
          "options": [
            "بَلَدٍ",
            "فِى",
            "قَالُوٓا۟",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "a land"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ _____ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "لَّمْ",
            "إِذَآ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ _____ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "تَكُونُوا۟",
            "فَزَيَّنَ"
          ],
          "translation": "you could"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ _____ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَٰلِغِيهِ",
          "options": [
            "بَٰلِغِيهِ",
            "أُمَّةٌ",
            "بِرَآدِّى",
            "فَكَذَّبُوهُ"
          ],
          "translation": "reach it"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ _____ بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "دَارُ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "إِلَّا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا _____ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِشِقِّ",
          "options": [
            "بِشِقِّ",
            "ﱿ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "أَيَّانَ"
          ],
          "translation": "with great trouble"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ _____ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَنفُسِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَنفُسِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(to) yourselves"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ _____ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَإِيتَآئِ",
            "فَخَرَّ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ _____ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "وَيَوْمَ",
            "ﱸ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَرَءُوفٌ",
          "options": [
            "لَرَءُوفٌ",
            "ظَعْنِكُمْ",
            "نِعْمَتَ",
            "وَتَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "surely is Most Kind"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَّمْ تَكُونُوا۟ بَٰلِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ ٱلْأَنفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "16:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ وَٱلْبِغَالَ وَٱلْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْخَيْلَ",
          "options": [
            "دِفْءٌ",
            "ﰱ",
            "وَٱلْخَيْلَ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "And horses"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَٱلْخَيْلَ _____ وَٱلْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْبِغَالَ",
          "options": [
            "وَٱلْبِغَالَ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "فَإِن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and mules"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَٱلْخَيْلَ وَٱلْبِغَالَ _____ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْحَمِيرَ",
          "options": [
            "وَٱلْحَمِيرَ",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ",
            "يَتَوَلَّوْنَهُۥ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "and donkeys"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَٱلْخَيْلَ وَٱلْبِغَالَ وَٱلْحَمِيرَ _____ وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِتَرْكَبُوهَا",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "حَرَّمَ",
            "لِتَرْكَبُوهَا",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "for you to ride them"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَٱلْخَيْلَ وَٱلْبِغَالَ وَٱلْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا _____ وَيَخْلُقُ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَزِينَةً",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَزِينَةً",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "and (as) adornment"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَٱلْخَيْلَ وَٱلْبِغَالَ وَٱلْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً _____ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيَخْلُقُ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "وَيَخْلُقُ",
            "إِلَيْهِمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And He creates"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَٱلْخَيْلَ وَٱلْبِغَالَ وَٱلْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أُكْرِهَ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَٱلْخَيْلَ وَٱلْبِغَالَ وَٱلْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "شَهِيدًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَٱلْخَيْلَ وَٱلْبِغَالَ وَٱلْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "وَاصِبًا",
            "لِلَّذِينَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "16:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ ٱللَّهِ قَصْدُ ٱلسَّبِيلِ وَمِنْهَا جَآئِرٌ وَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰕ",
            "وَعَلَى",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "And upon"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَعَلَى _____ قَصْدُ ٱلسَّبِيلِ وَمِنْهَا جَآئِرٌ وَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَجَعَلَ",
            "ءَامِنَةً"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلسَّبِيلِ وَمِنْهَا جَآئِرٌ وَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "قَصْدُ",
          "options": [
            "قَصْدُ",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "بِمَا",
            "لِّلشَّٰرِبِينَ"
          ],
          "translation": "(is) the direction"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَعَلَى ٱللَّهِ قَصْدُ _____ وَمِنْهَا جَآئِرٌ وَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "وَتَصِفُ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "(of) the way"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَعَلَى ٱللَّهِ قَصْدُ ٱلسَّبِيلِ _____ جَآئِرٌ وَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَمِنْهَا",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "فِى",
            "مَسَّكُمُ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَعَلَى ٱللَّهِ قَصْدُ ٱلسَّبِيلِ وَمِنْهَا _____ وَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "جَآئِرٌ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "جَآئِرٌ",
            "مِنۢ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are) crooked"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَعَلَى ٱللَّهِ قَصْدُ ٱلسَّبِيلِ وَمِنْهَا جَآئِرٌ _____ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَضَرَبَ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَلَوْ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَعَلَى ٱللَّهِ قَصْدُ ٱلسَّبِيلِ وَمِنْهَا جَآئِرٌ وَلَوْ _____ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "يَخَافُونَ",
            "حَلَٰلٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "He willed"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَعَلَى ٱللَّهِ قَصْدُ ٱلسَّبِيلِ وَمِنْهَا جَآئِرٌ وَلَوْ شَآءَ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَهَدَىٰكُمْ",
          "options": [
            "لَهَدَىٰكُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "يَخْسِفَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "surely He would have guided you"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَعَلَى ٱللَّهِ قَصْدُ ٱلسَّبِيلِ وَمِنْهَا جَآئِرٌ وَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "16:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 91,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَرْذَلِ",
            "عَذَابٌ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "هُوَ _____ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "أَوَلَمْ",
            "عَلَى",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "يَعْلَمُ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "حَسَنًا",
            "يَسْتَوُۥنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "تَفْعَلُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﱽ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَمَا",
            "إِنَّ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "لَّكُم",
          "options": [
            "لَّكُم",
            "إِلَٰهٌ",
            "يُسْتَعْتَبُونَ",
            "ٱلْخِزْىَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم _____ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِّنْهُ",
            "أَمْرُ",
            "يُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ _____ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "شَرَابٌ",
          "options": [
            "ظَٰلِمُونَ",
            "وَهُمْ",
            "شَرَابٌ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "(is) drink"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ _____ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمِنْهُ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and from it"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ _____ فِيهِ تُسِيمُونَ",
          "answer": "شَجَرٌ",
          "options": [
            "ٱضْطُرَّ",
            "شَجَرٌ",
            "تُرِيحُونَ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(grows) vegetation"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ _____ تُسِيمُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مَوْتِهَآ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in which"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لَّكُم مِّنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ _____",
          "answer": "تُسِيمُونَ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "تُسِيمُونَ",
            "إِنَّ",
            "وَإِيتَآئِ"
          ],
          "translation": "you pasture your cattle"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "16:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 104,
          "question": "_____ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يُنۢبِتُ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "تَتَّخِذُونَ",
            "يُنۢبِتُ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "He causes to grow"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "يُنۢبِتُ _____ بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَكُم",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم _____ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عِبَادِهِۦٓ",
            "إِنَّمَا",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ _____ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلزَّرْعَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "أَلْسِنَتُهُمُ",
            "ٱلزَّرْعَ",
            "بِٱلرُّوحِ"
          ],
          "translation": "the crops"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ _____ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلزَّيْتُونَ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the olives"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ _____ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّخِيلَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَ",
            "كَفِيلًا",
            "وَٱلنَّخِيلَ"
          ],
          "translation": "and the date-palms"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ _____ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَعْنَٰبَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَّمْ",
            "وَٱلْأَعْنَٰبَ",
            "يُسِرُّونَ"
          ],
          "translation": "and the grapes"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ _____ كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَمِن",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَّعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن _____ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "كُلِّ",
            "قَانِتًا",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "every kind"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلثَّمَرَٰتِ",
          "options": [
            "شَرَابٌ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) fruits"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّلَمَ",
            "وَهُمْ",
            "مَن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "ﰄ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَصَدُّوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "شَاكِرًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "مَّمْلُوكًا",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "surely (is) a sign"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يُنۢبِتُ لَكُم بِهِ ٱلزَّرْعَ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلنَّخِيلَ وَٱلْأَعْنَٰبَ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "لَهُمُ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "who reflect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "16:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "دَخَلًۢا",
            "جَرَمَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "And He has subjected"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَسَخَّرَ _____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "لَكُمْ",
            "لَكُمُ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ _____ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ _____ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "كُلُّ",
            "ٱلْقُدُسِ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ _____ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "كُلِى",
            "ﰶ",
            "فَعَلَ"
          ],
          "translation": "and the sun"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ _____ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "نَدْعُوا۟",
            "مِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلنُّجُومُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلنُّجُومُ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "and the stars"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ _____ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مُسَخَّرَٰتٌۢ",
          "options": [
            "مُسْوَدًّا",
            "يُشْرِكُونَ",
            "مُسَخَّرَٰتٌۢ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(are) subjected"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦٓ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "أَثْقَالَكُمْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِأَمْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "by His command"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "وَأَلْقَوْا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَا",
            "ٱلسَّلَمَ",
            "أَرْسَلْنَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰺ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَأَنتُمْ",
            "ذِى",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "surely (are) signs"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "بِمَن",
            "وَبِنِعْمَتِ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومُ مُسَخَّرَٰتٌۢ بِأَمْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَجَعَلَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "who use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "16:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 135,
          "question": "_____ ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "إِنَّ",
            "وَمَا",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَمَا _____ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ذَرَأَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ذَرَأَ",
            "لَا",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "He multiplied"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَكُمْ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَن",
            "وَقَلْبُهُۥ",
            "فِى",
            "يَجْزِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى _____ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أُمَّةٍ",
            "يَعْرِشُونَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "مُخْتَلِفًا",
          "options": [
            "لَّا",
            "مُخْتَلِفًا",
            "لَا",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "(of) varying"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "أَلْوَٰنُهُۥٓ",
          "options": [
            "ظَلَّ",
            "نَصِيبًا",
            "لَهُمْ",
            "أَلْوَٰنُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "colors"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مُسَخَّرَٰتٌۢ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَبْدًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِّسَانُ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "فِى",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَا",
            "وَلَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "لَءَايَةً",
            "وَرَحْمَةً",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "surely (is) a sign"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "كُنتُمْ",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "وَأَبْصَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَذَّكَّرُونَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "يَقْدِرُ",
            "عَن",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "who remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "16:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 148,
          "question": "_____ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْمَيْتَةَ",
            "وَمَآ",
            "وَهُوَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَهُوَ _____ سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "شَىْءٍ",
            "يَعْرِفُونَ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "سَخَّرَ",
          "options": [
            "سَخَّرَ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "subjected"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ _____ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "وَلَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ _____ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِتَأْكُلُوا۟",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "لِتَأْكُلُوا۟",
            "إِن",
            "تَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "for you to eat"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ _____ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "مِنْهُ",
            "عُوقِبْتُم",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ _____ طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَحْمًا",
          "options": [
            "لَحْمًا",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "أَصْوَافِهَا",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "meat"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا _____ وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "طَرِيًّا",
          "options": [
            "طَرِيًّا",
            "سَخَّرَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱضْطُرَّ"
          ],
          "translation": "fresh"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا _____ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَتَسْتَخْرِجُوا۟",
          "options": [
            "ٱثْنَيْنِ",
            "وَقِيلَ",
            "ثُمَّ",
            "وَتَسْتَخْرِجُوا۟"
          ],
          "translation": "and that you bring forth"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ _____ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "أَنَّ",
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ _____ تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "حِلْيَةً",
          "options": [
            "حِلْيَةً",
            "وَٰحِدَةً",
            "فَسْـَٔلُوٓا۟",
            "ٱلتُّرَابِ"
          ],
          "translation": "ornaments"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً _____ وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "تَلْبَسُونَهَا",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "(that) you wear them"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا _____ ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "لَيَحْكُمُ",
            "وَتَرَى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And you see"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى _____ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكَ",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ _____ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَوَاخِرَ",
          "options": [
            "مَوَاخِرَ",
            "تَضْرِبُوا۟",
            "قَبْلِهِمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "ploughing"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ _____ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "كَانُوا۟",
            "لَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "through it"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ _____ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلِتَبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "فَكَفَرَتْ",
            "كُنَّا",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and that you may seek"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ _____ فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَهُوَ",
            "ﰸ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن _____ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and that you may"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى سَخَّرَ ٱلْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا۟ مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا۟ مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَشْكُرُونَ",
            "جَعَلَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(be) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "16:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 169,
          "question": "_____ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَأَلْقَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْأَعْنَٰبِ",
            "وَأَلْقَىٰ",
            "فِى",
            "دِفْءٌ"
          ],
          "translation": "And He has cast"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَأَلْقَىٰ _____ ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مَكَرُوا۟",
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى _____ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "فَيَكُونُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَرَدْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "رَوَٰسِىَ",
            "ﰢ",
            "رَبَّكُمْ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "firm mountains"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ _____ تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَوَاخِرَ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن _____ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "تَمِيدَ",
          "options": [
            "لِّتَفْتَرُوا۟",
            "تَمِيدَ",
            "وَٱلدَّمَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "it should shake"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ _____ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "مِن",
            "ﱪ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ _____ وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَأَنْهَٰرًا",
          "options": [
            "وَأَنْهَٰرًا",
            "لَجَعَلَكُمْ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "ثَمَنًا"
          ],
          "translation": "and rivers"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا _____ لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَسُبُلًا",
          "options": [
            "وَسُبُلًا",
            "تَكُونُوا۟",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "وَٱلشَّمَآئِلِ"
          ],
          "translation": "and roads"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا _____ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "ٱلشَّجَرِ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَٰرًا وَسُبُلًا لَّعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "تَهْتَدُونَ",
            "وَلَوْ",
            "إِلَٰهُكُمْ"
          ],
          "translation": "be guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "16:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 180,
          "question": "_____ وَبِٱلنَّجْمِ هُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَعَلَٰمَٰتٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﱕ",
            "هَلْ",
            "وَعَلَٰمَٰتٍ"
          ],
          "translation": "And landmarks"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَعَلَٰمَٰتٍ _____ هُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَبِٱلنَّجْمِ",
          "options": [
            "وَبِٱلنَّجْمِ",
            "كُلِّ",
            "لَا",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "And by the stars"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَعَلَٰمَٰتٍ وَبِٱلنَّجْمِ _____ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "لَءَايَةً",
            "هُمْ",
            "أَصْوَافِهَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَعَلَٰمَٰتٍ وَبِٱلنَّجْمِ هُمْ _____",
          "answer": "يَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "يُرَدُّ",
            "أَيَّانَ"
          ],
          "translation": "guide themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "16:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 184,
          "question": "_____ يَخْلُقُ كَمَن لَّا يَخْلُقُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "أَفَمَن",
            "إِلَىٰ",
            "ﱢ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Then is He Who"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "أَفَمَن _____ كَمَن لَّا يَخْلُقُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "مُّحْسِنُونَ",
            "ﰓ",
            "بُيُوتًا",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "creates"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "أَفَمَن يَخْلُقُ _____ لَّا يَخْلُقُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كَمَن",
          "options": [
            "كَمَن",
            "عَنْهُم",
            "لَوْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "like one who"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "أَفَمَن يَخْلُقُ كَمَن _____ يَخْلُقُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لَّا",
            "رَّزَقْنَٰهُ",
            "جَهْدَ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "أَفَمَن يَخْلُقُ كَمَن لَّا _____ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "تَسْتَخِفُّونَهَا",
            "سَبِيلِ",
            "يَخْلُقُ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ"
          ],
          "translation": "create"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "أَفَمَن يَخْلُقُ كَمَن لَّا يَخْلُقُ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "فِى",
            "ٱلطَّيْرِ"
          ],
          "translation": "Then will you not"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "أَفَمَن يَخْلُقُ كَمَن لَّا يَخْلُقُ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "16:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 191,
          "question": "_____ تَعُدُّوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كَٰذِبِينَ",
            "وَإِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَإِن _____ نِعْمَةَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَعُدُّوا۟",
          "options": [
            "تَعُدُّوا۟",
            "تَعْلَمُونَ",
            "قِيلَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "you should count"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَإِن تَعُدُّوا۟ _____ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نِعْمَةَ",
          "options": [
            "يَبْلُوكُمُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مِّنَ",
            "نِعْمَةَ"
          ],
          "translation": "the Favors of Allah"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَةَ _____ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "the Favors of Allah"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ _____ تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "لَمِنَ",
            "يَشَآءُ",
            "يَمُوتُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ لَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تُحْصُوهَآ",
          "options": [
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُحْصُوهَآ",
            "بِشِقِّ"
          ],
          "translation": "you could enumerate them"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ _____ ٱللَّهَ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَمِنْهُم",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ _____ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهَ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَغَفُورٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَهْدِيهِمُ",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "كَانُوٓا۟",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "16:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 201,
          "question": "_____ يَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَوْمَ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "تُسِرُّونَ",
            "عُوقِبْتُم",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "جَهْدَ",
            "ﱇ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا _____ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "تُسِرُّونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "غَيْبُ",
            "وَيَفْعَلُونَ",
            "تُسِرُّونَ"
          ],
          "translation": "you conceal"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ _____ تُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَمَا",
            "وَلَهُمْ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا _____",
          "answer": "تُعْلِنُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَعَٰلَىٰ",
            "ٱلزَّرْعَ",
            "تُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "you reveal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "16:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And those whom"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "أَصْوَافِهَا",
            "يَدْعُونَ",
            "كَمَن"
          ],
          "translation": "they invoke"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "لِشَىْءٍ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "أَثَٰثًا",
            "دُونِ",
            "وَيَنْهَىٰ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ _____ لَا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "لَا",
            "وَيَوْمَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا _____ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "يَخْلُقُونَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "يَخْلُقُونَ",
            "وَلَٰكِن",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "they create"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ _____ وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا _____ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "ٱلْحَرَّ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "but (are) themselves"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ _____",
          "answer": "يُخْلَقُونَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ﱚ",
            "يُخْلَقُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "created"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "16:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 217,
          "question": "_____ غَيْرُ أَحْيَآءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰتٌ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "تَهْتَدُونَ",
            "أَمْوَٰتٌ",
            "دِفْءٌ"
          ],
          "translation": "(They are) dead"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أَمْوَٰتٌ _____ أَحْيَآءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "غَيْرُ",
            "يُضِلُّ",
            "وَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "not alive"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أَمْوَٰتٌ غَيْرُ _____ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "أَحْيَآءٍ",
          "options": [
            "أَحْيَآءٍ",
            "وَٱلْأَعْنَٰبِ",
            "إِلَىٰ",
            "وَٱلنُّجُومُ"
          ],
          "translation": "not alive"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "أَمْوَٰتٌ غَيْرُ أَحْيَآءٍ _____ يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ﰄ",
            "وَمِنَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "أَمْوَٰتٌ غَيْرُ أَحْيَآءٍ وَمَا _____ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "ظِلَٰلُهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَتَسْتَخْرِجُوا۟"
          ],
          "translation": "they perceive"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أَمْوَٰتٌ غَيْرُ أَحْيَآءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ _____ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "أَيَّانَ",
          "options": [
            "أَيَّانَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ضَيْقٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "أَمْوَٰتٌ غَيْرُ أَحْيَآءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ _____",
          "answer": "يُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "لِلنَّاسِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "they will be resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "16:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 224,
          "question": "_____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِلَٰهُكُمْ",
          "options": [
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "وَمَتَٰعًا",
            "مِن",
            "حَنِيفًا"
          ],
          "translation": "Your god"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ _____ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "أَجْرَهُم",
            "إِلَٰهٌ",
            "مَا",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "(is) God"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ _____ فَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "تَسْتَعْجِلُوهُ",
            "وَٰحِدٌ",
            "ٱلتُّرَابِ",
            "وَبِٱلنَّجْمِ"
          ],
          "translation": "One"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "مَّن",
            "ﱮ",
            "فَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "عَلَى",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فِيهِ",
            "مُّسَمًّى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلنَّحْلِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ مُّنكِرَةٌ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُم",
          "options": [
            "قُلُوبُهُم",
            "تَكُونُوا۟",
            "عَمِلَ",
            "ٱلضُّرَّ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم _____ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مُّنكِرَةٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "لَا",
            "مُّنكِرَةٌ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "refuse"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ _____ مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَهُم",
            "عَلَى",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ قُلُوبُهُم مُّنكِرَةٌ وَهُم _____",
          "answer": "مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فِيهِمْ",
            "مُّسْتَكْبِرُونَ",
            "وَٱلسُّوٓءَ"
          ],
          "translation": "(are) arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "16:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "كُنتُمْ",
            "فِى",
            "وَيَجْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "لَا _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "جَرَمَ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "جَرَمَ",
            "صَبْرُكَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "لَا جَرَمَ _____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ثَمَرَٰتِ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ _____ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَٰهَ",
            "نِّعْمَةٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "لِيُثَبِّتَ",
            "يَعْلَمُ",
            "وَقَالَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱشْكُرُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا _____ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "يُسِرُّونَ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "مُخْتَلِفًا",
            "وَجَعَلَ",
            "يُسِرُّونَ"
          ],
          "translation": "they conceal"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ _____ يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَهَدَىٰكُمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا _____ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "يُعْلِنُونَ",
          "options": [
            "بِهِم",
            "يُعْلِنُونَ",
            "يَأْخُذَهُمْ",
            "ٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "they reveal"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَأَتَى",
            "قَصْدُ",
            "هُوَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ _____ يُحِبُّ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَتَسْتَخْرِجُوا۟",
            "وَهُدًى",
            "تَضْرِبُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "يُنفِقُ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَمِنَ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَكْبِرِينَ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "وَيَوْمَ",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "the arrogant ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "16:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 248,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُم مَّاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "سَكَرًا",
            "فِى",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَإِذَا _____ لَهُم مَّاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مَّا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ مَّاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ﱟ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُم _____ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَّاذَآ",
          "options": [
            "مَّاذَآ",
            "وَٱشْكُرُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُم مَّاذَآ _____ رَبُّكُمْ قَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ﱧ",
            "أَيْمَٰنَكُمْ",
            "أَنزَلَ",
            "بَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "has your Lord sent down"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُم مَّاذَآ أَنزَلَ _____ قَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "رَبُّكُمْ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "has your Lord sent down"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُم مَّاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ _____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "قَالُوٓا۟",
            "بَعْدِ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُم مَّاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوٓا۟ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "أَسَٰطِيرُ",
            "فِيهِ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "Tales"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُم مَّاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "تَأْتِى",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "مَا",
            "وَيَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the ancient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "16:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 257,
          "question": "_____ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "لِيَحْمِلُوٓا۟",
          "options": [
            "أَوْ",
            "هَلْ",
            "مِّنْهُ",
            "لِيَحْمِلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "That they may bear"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ _____ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "أَوْزَارَهُمْ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "تَأْتِى"
          ],
          "translation": "their own burdens"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "كَامِلَةً",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "مِن",
            "كَامِلَةً",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "(in) full"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "يَوْمَ",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "on (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ _____ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "وَهُوَ",
            "رَغَدًا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "ٱتَّقَوا۟",
            "وَٱلْمُنكَرِ",
            "وَمِنْ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ _____ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "أَوْزَارِ",
          "options": [
            "أَوْزَارِ",
            "تَضْرِبُوا۟",
            "يَخْسِفَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the burdens"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ _____ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَأَحْيَا",
            "فَإِيَّٰىَ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "(of) those whom"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "يُضِلُّونَهُم",
          "options": [
            "رَبَّهُم",
            "يُضِلُّونَهُم",
            "يَبْلُوكُمُ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "they misled [them]"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم _____ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "ﱖ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ _____ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "دَارُ",
            "عِلْمٍ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ٱلرَّجِيمِ",
            "تَجْرِى",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا _____ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْخِزْىَ",
            "يَحْكُمُونَ",
            "بِهِمُ",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ _____ يَزِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَأَلْقَىٰ",
            "تُسْلِمُونَ",
            "عَمِلَتْ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "لِيَحْمِلُوٓا۟ أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ ٱلَّذِينَ يُضِلُّونَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَآءَ مَا _____",
          "answer": "يَزِرُونَ",
          "options": [
            "بِعَهْدِ",
            "يَزِرُونَ",
            "مِّنْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they will bear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "16:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 272,
          "question": "_____ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَدْ",
            "ٱلسَّقْفُ",
            "طَرِيًّا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "قَدْ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مَكَرَ",
          "options": [
            "فَوْقِهِمْ",
            "مَكَرَ",
            "فَإِن",
            "فَأَتَى"
          ],
          "translation": "plotted"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "قَدْ مَكَرَ _____ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لَهُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﱬ",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "يُنَزِّلُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن _____ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "تَكُونُوا۟",
            "وَٱلْخَيْلَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَأَتَى",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مَا",
            "فَأَتَى",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "but Allah came"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى _____ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَقُولُوا۟",
            "عَمِلُوا۟",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "but Allah came"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ _____ مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بُنْيَٰنَهُم",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "بُنْيَٰنَهُم"
          ],
          "translation": "(at) their building"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم _____ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "وَمِنْهُم",
            "أَمْرِهِۦ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ _____ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوَاعِدِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوَاعِدِ",
            "إِنَّ",
            "بِخَيْرٍ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "the foundations"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ _____ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَخَرَّ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "عَلَيْهِ",
            "تَتَّخِذُوٓا۟",
            "فَخَرَّ"
          ],
          "translation": "so fell"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ _____ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلضُّرُّ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ _____ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّقْفُ",
          "options": [
            "يَمْلِكُ",
            "وَنَزَّلْنَا",
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "ٱلسَّقْفُ"
          ],
          "translation": "the roof"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ _____ فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِن",
            "يُوَجِّههُّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن _____ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَوْقِهِمْ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "أَيْنَمَا",
            "هَدَى",
            "فَوْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ _____ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَأَتَىٰهُمُ",
          "options": [
            "وَأَتَىٰهُمُ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "and came to them"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ _____ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "تَهْتَدُونَ",
            "تَجْرِى",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "حَيْثُ",
            "يَصْنَعُونَ",
            "تُجَٰدِلُ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "لَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "they (did) not perceive"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "قَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَى ٱللَّهُ بُنْيَٰنَهُم مِّنَ ٱلْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ ٱلسَّقْفُ مِن فَوْقِهِمْ وَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﱀ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "يَدُسُّهُۥ"
          ],
          "translation": "they (did) not perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "16:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 293,
          "question": "_____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "حَيْثُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلطَّٰغُوتَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَوْمَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ _____ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "مِّن",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يُخْزِيهِمْ",
          "options": [
            "وَلَهُۥ",
            "إِلَٰهَيْنِ",
            "فِى",
            "يُخْزِيهِمْ"
          ],
          "translation": "He will disgrace them"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ _____ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "إِن",
            "ثُمَّ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ _____ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "دِفْءٌ",
            "أَيْنَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Where"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ _____ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "شُرَكَآءِىَ",
          "options": [
            "شُرَكَآءِىَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "إِقَامَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) My partners"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ _____ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "عَلَىٰ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those (for) whom"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ _____ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَأَوْبَارِهَا",
            "كُنتُمْ",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ _____ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تُشَٰٓقُّونَ",
          "options": [
            "يُسِرُّونَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "تُشَٰٓقُّونَ",
            "يُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "oppose"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ _____ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "مُّبِينٌ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلْبَصَرِ"
          ],
          "translation": "[in them]"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "قَالَ",
            "وَرِزْقًا"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلدَّمَ",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "ﱹ",
            "أُوتُوا۟",
            "قَوْلُنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "ٱلْعِلْمَ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ _____ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْخِزْىَ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰهُ",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْخِزْىَ"
          ],
          "translation": "the disgrace"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ _____ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "جَرَمَ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "this Day"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ _____ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱلسُّوٓءَ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "وَٱلسُّوٓءَ",
            "ثُبُوتِهَا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and evil"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "رَبُّكُمْ",
            "مِن",
            "هُم"
          ],
          "translation": "(are) upon"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يُخْزِيهِمْ وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تُشَٰٓقُّونَ فِيهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ إِنَّ ٱلْخِزْىَ ٱلْيَوْمَ وَٱلسُّوٓءَ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "يَكُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "16:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 314,
          "question": "_____ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "Those whom "
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَتَوَفَّىٰهُمُ",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْىِ",
            "أَبْوَٰبَ",
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "take them in death"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ _____ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "وَمِن",
            "ﱏ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ظَالِمِىٓ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "ظَالِمِىٓ",
            "ثَمَنًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(while) wronging"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ _____ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "شَجَرٌ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ _____ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَأَلْقَوُا۟",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "فَأَلْقَوُا۟",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "تَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "then they would offer"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ _____ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّلَمَ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوٓا۟",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلسَّلَمَ"
          ],
          "translation": "the submission"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ _____ كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مَا",
            "لَرَءُوفٌ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا _____ نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا _____ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَعْمَلُ",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "مِنَّا",
            "ﰸ",
            "نَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "doing"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ _____ سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَسْتَخِفُّونَهَا",
            "مِن",
            "ﰷ",
            "تُجَٰدِلُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن _____ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "سُوٓءٍۭ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَوْمَ",
            "سُوٓءٍۭ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَقِيكُم",
            "بَلَىٰٓ",
            "سُوٓءٍۭ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﱭ",
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ _____ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَزِينَةً",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "خَيْرًا",
            "عَلِيمٌۢ",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بَٰلِغِيهِ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "كُنتُمْ",
            "بَعْدِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ ظَالِمِىٓ أَنفُسِهِمْ فَأَلْقَوُا۟ ٱلسَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِن سُوٓءٍۭ بَلَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "عِلْمٍ",
            "صَبَرُوا۟",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "16:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 333,
          "question": "_____ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "فَٱدْخُلُوٓا۟",
          "options": [
            "فَٱدْخُلُوٓا۟",
            "وَعَلَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَيَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "So enter"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَٱدْخُلُوٓا۟ _____ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "أَبْوَٰبَ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "عَذَابٌ",
            "أَنْ",
            "أَبْوَٰبَ"
          ],
          "translation": "(the) gates"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَٱلدَّمَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ _____ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَجَعَلَ",
            "مَا",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "(to) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ _____ فَلَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَتَوَٰرَىٰ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "وَٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "فَلَبِئْسَ",
          "options": [
            "لِّلشَّٰرِبِينَ",
            "فَلَبِئْسَ",
            "ﰛ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "Surely, wretched"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "فَٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ _____ ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "مَثْوَى",
          "options": [
            "وَأَلْقَوْا۟",
            "مَا",
            "مَثْوَى",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "(is the) abode"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "فَٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى _____",
          "answer": "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "وَعْدًا",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "(of) the arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "16:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 341,
          "question": "_____ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "أَحْيَآءٍ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "بُطُونِهَا",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "And it will be said"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَقِيلَ _____ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "نِّعْمَةٍ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ _____ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "خَلَقَ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ _____ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَاذَآ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "يُؤْمَرُونَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَاذَآ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ _____ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَوْ",
            "عَمِلَتْ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "has your Lord sent down"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ _____ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "نَبْعَثُ",
            "وَقَدْ",
            "أَنزَلَ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "has your Lord sent down"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ _____ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "إِنَّ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ _____ لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "كَانُوٓا۟",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "Good"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا _____ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "For those who"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ _____ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَحْسَنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَّا",
            "أَحْسَنُوا۟",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "do good"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ _____ هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "سَبِيلِ",
            "ﰑ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى _____ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "هَٰذِهِ",
            "رُوحُ",
            "عَرَبِىٌّ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ _____ حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَهُۥ",
            "مَا",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "world"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا _____ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "حَسَنَةٌ",
          "options": [
            "وَتُوَفَّىٰ",
            "رَّحِيمٌ",
            "حَسَنَةً",
            "حَسَنَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a good"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ _____ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلَدَارُ",
          "options": [
            "وَلَدَارُ",
            "وَعَلَىٰ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "and the home"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ _____ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "لَكُم",
            "فِيهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "of the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ وَلَنِعْمَ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "خَيْرٌ",
            "دَخَلًۢا",
            "فَعَلَ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ _____ دَارُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلَنِعْمَ",
          "options": [
            "أَعْجَمِىٌّ",
            "ﰫ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "And surely excellent"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "دَارُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَمَا",
            "دَارُ"
          ],
          "translation": "(is) the home"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَقِيلَ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ مَاذَآ أَنزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ خَيْرًا لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(of) the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "16:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 361,
          "question": "_____ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "جَنَّٰتُ",
          "options": [
            "أَمْرِهِۦ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جَنَّٰتُ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "جَنَّٰتُ _____ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) Eden "
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَدْخُلُونَهَا",
          "options": [
            "وَلَنَجْزِيَنَّ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "which they will enter"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "تَجْرِى",
            "عَلَيْكَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "مِن",
            "ﰕ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "حَقَّتْ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "طَيِّبِينَ",
            "أَن",
            "فِى",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ _____ مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَن",
            "مِمَّا",
            "مُفْتَرٍۭ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا _____ يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَّمْلُوكًا",
            "مَا",
            "مَن",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(will be) whatever"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا _____ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَشَآءُونَ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "فَهُوَ",
            "يَشَآءُونَ",
            "لِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "they wish"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ _____ يَجْزِى ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَكُمْ",
            "وَلَهُۥ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَجْزِى",
          "options": [
            "يَجْزِى",
            "ٱلسَّقْفُ",
            "أَوْ",
            "يَأْمُرُ"
          ],
          "translation": "Allah rewards"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْدِهَا",
            "زِدْنَٰهُمْ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "Allah rewards"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِى ٱللَّهُ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لَعِبْرَةً",
            "صَبَرُوا۟",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "16:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 376,
          "question": "_____ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنْهُ",
            "مَّا",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "Those whom"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَتَوَفَّىٰهُمُ",
          "options": [
            "سِرًّا",
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ",
            "وَيَوْمَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "take them in death"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ _____ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "بَعْدِ",
            "وَٱجْتَنِبُوا۟"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "طَيِّبِينَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِلَيْكَ",
            "طَيِّبِينَ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "(when they are) pure"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ _____ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "هُونٍ",
            "يَقُولُونَ",
            "يُوَجِّههُّ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ _____ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "يَفْتَرِى",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ _____ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "كُنتُمْ",
            "لِلْمُسْلِمِينَ",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(be) upon you"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ _____ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "لَهُمُ",
            "بِغَيْرِ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ﱮ",
            "لَّكُمْ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "خَيْرٌ",
            "كُنتُمْ",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "ٱلَّذِينَ تَتَوَفَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمُ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "رَبَّكَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَأَصْلَحُوٓا۟"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "16:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 388,
          "question": "_____ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "أَحَدُهُم",
            "وَهُوَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "هَلْ _____ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "they wait"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ _____ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "تِبْيَٰنًا",
            "ظَالِمِىٓ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ _____ تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَحْيَآءٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "تَأْتِيَهُمُ",
          "options": [
            "جُعِلَ",
            "هُوَ",
            "لَكُم",
            "تَأْتِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "(should) come to them"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ _____ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "أَكْبَرُ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَظْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "رَءَا",
            "أَوْ",
            "ﰖ",
            "فَأَصَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ _____ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "يَأْتِىَ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَوْلُنَا",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "(should) come"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ _____ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "حَقَّتْ",
            "أَمْرُ",
            "رَبَّنَا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "(the) Command"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ _____ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "يُؤْذَنُ",
            "بِٱلْإِيمَٰنِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ _____ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَجَعَلَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَعَلَ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "لَهُمُ",
            "كَفِيلًا",
            "فَعَلَ"
          ],
          "translation": "did"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ _____ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "فَٱدْخُلُوٓا۟",
            "قُلُوبُهُم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مُّخْتَلِفٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن _____ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "كَلَمْحِ",
            "لَكُمْ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَن",
            "فَهُوَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا _____ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ظَلَمَهُمُ",
          "options": [
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "ظَلَمَهُمُ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "wronged them"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ _____ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "هُمُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ _____ كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "يَهْدِيهِمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَٰكِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن _____ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "كَانُوٓا۟",
            "ٱدْعُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلْحَرَّ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ أَمْرُ رَبِّكَ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "يَظْلِمُونَ",
            "يَأْمُرُ",
            "ﱧ",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "wronging"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "16:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 410,
          "question": "_____ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَأَصَابَهُمْ",
          "options": [
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Then struck them"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ _____ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(the) evil (results)"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ _____ عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِن",
            "مَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا _____ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱒ",
            "عَمِلُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ _____ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَحَاقَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "يَكْرَهُونَ",
            "وَحَاقَ",
            "وَيَجْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "and surrounded"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "خَلَقَهَا",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "نَعْلَمُ",
            "حَسَنَةً",
            "مُشْرِكُونَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "فَٱسْلُكِى",
            "مِّن",
            "وَٱلْخَوْفِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "حَسَنَةً",
            "لِتَأْكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "[of it]"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﰢ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "أَنكَٰثًا"
          ],
          "translation": "mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "16:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 420,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "يُعْلِنُونَ",
            "وَيَفْعَلُونَ",
            "عَمَّا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَقَالَ _____ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "أَفَبِنِعْمَةِ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَشْرَكُوا۟",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "لِلْمُسْلِمِينَ",
            "وَمِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "associate partners (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ _____ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "دُونِ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ _____ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "فِيهِ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "Allah (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ _____ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "فِى",
            "فَٱسْلُكِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "لِيَحْمِلُوٓا۟",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا _____ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَبَدْنَا",
          "options": [
            "فَسِيرُوا۟",
            "بِعَهْدِ",
            "عَبَدْنَا",
            "هَدَى"
          ],
          "translation": "we (would) have worshipped"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا _____ دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن _____ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "دُونِهِۦ",
            "يَعْلَمُ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ _____ شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "يَفْتَرِى",
            "مِن",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن _____ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ءَايَةٍ",
            "يَمْكُرُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ _____ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "ٱللَّهِ",
            "نَّحْنُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ _____ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "وَلَآ",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ _____ وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "نَبْعَثُ",
            "ءَابَآؤُنَا",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا _____ حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﱘ",
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا _____ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "حَرَّمْنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فِى",
            "حَرَّمْنَا"
          ],
          "translation": "we (would) have forbidden"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا _____ دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يُؤْمَرُونَ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "مِن",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن _____ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "وَهُمْ",
            "ﱗ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ _____ شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن _____ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مِّن",
            "شَىْءٍ",
            "ﰵ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ _____ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَهُوَ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَعَلَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "فَعَلَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "did"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ _____ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﱙ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَشْتَرُوا۟",
            "ﱶ",
            "رَّحِيمٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن _____ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "وَمَنَٰفِعُ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "رَبَّكَ",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "وَبِٱلنَّجْمِ",
            "وَأَتَىٰهُمُ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "Then is (there)"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ _____ ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﱨ",
            "بَيْنِ",
            "عَلَى",
            "وَجِئْنَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى _____ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلرُّسُلِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "ﰠ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the messengers"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ _____ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَعَلَى",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ نَّحْنُ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ فَعَلَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى ٱلرُّسُلِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "لِكَىْ",
            "وَرَحْمَةً",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "16:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 452,
          "question": "_____ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلسَّوْءِ",
            "عَنْهُمْ",
            "عِبَادِهِۦٓ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "بَعَثْنَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَبَّكَ",
            "ٱلْخِزْىَ",
            "بَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا _____ كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَاغٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى _____ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "مَا",
            "كُلِّ",
            "تَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ _____ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "كُنتُمْ",
            "أَثْقَالَكُمْ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ _____ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "رَّسُولًا",
          "options": [
            "رَّسُولًا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "عَنْهُم",
            "ٱلْمَيْتَةَ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "لَا",
            "لَيْسَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ _____ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "تُسِيمُونَ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "قَدِيرٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ _____ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَٱجْتَنِبُوا۟",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَٱجْتَنِبُوا۟",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and avoid"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ _____ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱلطَّٰغُوتَ",
          "options": [
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "عَدْنٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يُخْزِيهِمْ"
          ],
          "translation": "the false deities"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ _____ مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَمِنْهُم",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "وَمَا",
            "فَمِنْهُم",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Then among them"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم _____ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "ﰵ",
            "قَالَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(were some) whom"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ _____ ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "هَدَى",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "بِعَهْدِ",
            "هَدَى",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "Allah guided"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى _____ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَفَغَيْرَ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah guided"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ _____ مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَمِنْهُم",
            "فَمَنِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم _____ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "مَّنْ",
            "لَا",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "(were) some"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ _____ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "حَقَّتْ",
          "options": [
            "حِلْيَةً",
            "فَعَلَ",
            "حَقَّتْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "was justified"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ _____ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰷ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ _____ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱلضَّلَٰلَةُ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "أَبْكَمُ",
            "ٱلضَّلَٰلَةُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the straying"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلزُّبُرِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "فَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "So travel"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِذَا",
            "لَكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى _____ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَىٰٓ",
            "ﰙ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرُوا۟",
          "options": [
            "تَمِيدَ",
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰑ",
            "أَرْذَلِ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلزَّرْعَ",
            "يَعِظُكُمْ",
            "كَانَ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "كَانَ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "the end"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِى كُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ فَمِنْهُم مَّنْ هَدَى ٱللَّهُ وَمِنْهُم مَّنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ ٱلضَّلَٰلَةُ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لِمَا",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "وَرَزَقَكُم"
          ],
          "translation": "(of) the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "16:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 480,
          "question": "_____ تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "لَا",
            "ٱلْفَحْشَآءِ",
            "سُوٓءٍۭ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "إِن _____ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "تَحْرِصْ",
          "options": [
            "تَحْرِصْ",
            "مِّنْهُ",
            "سَآئِغًا",
            "ٱلسَّلَمَ"
          ],
          "translation": "you desire"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "إِن تَحْرِصْ _____ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَتَفَيَّؤُا۟",
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "[for]"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "هُدَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "جَعَلْتُمُ",
            "هُدَىٰهُمْ",
            "صَبَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "their guidance"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "إِن",
            "لِغَيْرِ",
            "فَإِنَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ _____ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مِن",
            "خَلَقَهَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "نَبْعَثُ",
            "يَهْدِى",
            "حَسَنَةً",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "مَن",
            "بَنِينَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن _____ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "يُضِلُّ",
          "options": [
            "وَحَفَدَةً",
            "مِّن",
            "تَحْرِصْ",
            "يُضِلُّ"
          ],
          "translation": "He lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ _____ لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "وَمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and not (are)"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا _____ مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "يَدْعُونَ",
            "لَهُم",
            "وَٱلزُّبُرِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم _____ نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْقَوَاعِدِ",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "إِن تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَىٰهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَن يُضِلُّ وَمَا لَهُم مِّن _____",
          "answer": "نَّٰصِرِينَ",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "وَسُبُلًا",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "16:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 494,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَقْسَمُوا۟",
          "options": [
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "خَلَقَهَا",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ"
          ],
          "translation": "And they swear"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ _____ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "رَبِّهِمْ",
            "إِنَّمَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ _____ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَهْدَ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "صَدْرًا",
            "جَهْدَ"
          ],
          "translation": "strongest"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ _____ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "بَنِينَ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(of) their oaths"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ _____ يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَرْذَلِ",
            "لَا",
            "لِتُبَيِّنَ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "Allah will not resurrect"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا _____ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَبْعَثُ",
          "options": [
            "مَكَانٍ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "يَبْعَثُ"
          ],
          "translation": "Allah will not resurrect"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ _____ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْبَصَرِ"
          ],
          "translation": "Allah will not resurrect"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ _____ يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ﰰ",
            "بُشِّرَ",
            "مَن",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن _____ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَمُوتُ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُونِ",
            "ﱢ",
            "يَمُوتُ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "dies"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ _____ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "هُونٍ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ _____ عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَعْدًا",
          "options": [
            "مِلَّةَ",
            "وَعْدًا",
            "رَبَّكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(it is) a promise"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا _____ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "لَّبَنًا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "upon Him"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "أُمَّةً",
            "أَن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(in) truth"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلطَّٰغُوتَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَكْثَرَ",
            "وَلَهُمْ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the mankind"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ﱻ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَا يَبْعَثُ ٱللَّهُ مَن يَمُوتُ بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "تَنقُضُوا۟"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "16:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 512,
          "question": "_____ لَهُمُ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "لِيُبَيِّنَ",
          "options": [
            "وَحِينَ",
            "لِيُبَيِّنَ",
            "بَلَىٰٓ",
            "أَحْسَنُوا۟"
          ],
          "translation": "That He will make clear"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "لِيُبَيِّنَ _____ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "غَضَبٌ",
            "شَرَابٌ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ _____ يَخْتَلِفُونَ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﰨ",
            "قَدِيرٌ",
            "يَبْلُوكُمُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى _____ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "وَمَا",
            "وَجَعَلَ",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "they differ"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ _____ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "عَلَىٰ",
            "فِيهِ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "wherein"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ فِيهِ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَلِيَعْلَمَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "وَهُم",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "and that may know"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ _____ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَفْتَرِى",
            "أُمَّةٍ",
            "مَن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ _____ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "أَمْوَٰتٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ كَانُوا۟ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مُسْوَدًّا",
            "أَنَّهُمْ",
            "خَصِيمٌ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ _____ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "وَهُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "بِٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "لِيُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى يَخْتَلِفُونَ فِيهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "كَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "كَٰذِبِينَ",
            "شُرَكَآؤُنَا",
            "وَلَا",
            "تَحْرِصْ"
          ],
          "translation": "liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "16:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 523,
          "question": "_____ قَوْلُنَا لِشَىْءٍ إِذَآ أَرَدْنَٰهُ أَن نَّقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "طَيِّبَةً",
            "إِنَّمَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "إِنَّمَا _____ لِشَىْءٍ إِذَآ أَرَدْنَٰهُ أَن نَّقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "قَوْلُنَا",
          "options": [
            "ظَٰلِمُونَ",
            "أَنزَلَ",
            "قَوْلُنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Our Word"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "إِنَّمَا قَوْلُنَا _____ إِذَآ أَرَدْنَٰهُ أَن نَّقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لِشَىْءٍ",
          "options": [
            "تَقَلُّبِهِمْ",
            "لِشَىْءٍ",
            "مَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to a thing"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَىْءٍ _____ أَرَدْنَٰهُ أَن نَّقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "يَأْمُرُ",
            "مَا",
            "وَقَدْ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَىْءٍ إِذَآ _____ أَن نَّقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَرَدْنَٰهُ",
          "options": [
            "ثَمَنًا",
            "وَجَعَلَ",
            "أَرَدْنَٰهُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "We intend it"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَىْءٍ إِذَآ أَرَدْنَٰهُ _____ نَّقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنَّهُۥ",
            "رَّحِيمٌ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَىْءٍ إِذَآ أَرَدْنَٰهُ أَن _____ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "نَّقُولَ",
          "options": [
            "بَلَىٰٓ",
            "إِلَى",
            "نَّقُولَ",
            "فَٱتَّقُونِ"
          ],
          "translation": "We say"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَىْءٍ إِذَآ أَرَدْنَٰهُ أَن نَّقُولَ _____ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لَهُۥ",
            "وَمِنكُم",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَىْءٍ إِذَآ أَرَدْنَٰهُ أَن نَّقُولَ لَهُۥ _____ فَيَكُونُ",
          "answer": "كُن",
          "options": [
            "ﱻ",
            "شَآءَ",
            "عَلَىٰ",
            "كُن"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَىْءٍ إِذَآ أَرَدْنَٰهُ أَن نَّقُولَ لَهُۥ كُن _____",
          "answer": "فَيَكُونُ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "فَيَكُونُ",
            "مِّن",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "and it is"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "16:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 533,
          "question": "_____ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قَصْدُ",
            "ٱلْحَسَنَةِ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَاجَرُوا۟",
          "options": [
            "هَاجَرُوا۟",
            "فَلَبِئْسَ",
            "مِن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "emigrated"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ _____ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَٱلَّتِى",
            "لَا",
            "فِى",
            "فَكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "in (the way)"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى _____ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلُوٓا۟",
            "وَعَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ _____ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "أَنَّهُمْ",
            "مِنۢ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ _____ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "دَخَلًۢا",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ _____ ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَهُمْ",
            "بِهِ",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ظُلِمُوا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "فِى",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "ظُلِمُوا۟"
          ],
          "translation": "they were wronged"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ _____ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَنُبَوِّئَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَنُبَوِّئَنَّهُمْ",
            "فِى",
            "إِن",
            "عَن"
          ],
          "translation": "surely We will give them position"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ _____ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَن",
            "طَيِّبًا",
            "فِى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى _____ حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَهُم",
            "وَدَمٍ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَسَنَةً",
          "options": [
            "حَسَنَةً",
            "تَتَّقُونَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "وَتَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً _____ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَأَجْرُ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَلَأَجْرُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَحَفَدَةً"
          ],
          "translation": "but surely the reward"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ _____ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوٓا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "بِرَآدِّى",
            "ءَايَةٍ",
            "يُتِمُّ"
          ],
          "translation": "(is) greater"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ _____ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَوْ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَشَفَ",
            "يَزِرُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "ﱎ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "16:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 551,
          "question": "_____ صَبَرُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَتُسْـَٔلُنَّ",
            "رِزْقًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "صَبَرُوا۟",
            "وَأَنْهَٰرًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(are) patient"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ _____ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "بَعْدَ",
            "وَعَلَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَلَىٰ _____ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "أَلَا",
            "رَبِّهِمْ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَتَوَكَّلُونَ",
          "options": [
            "تَسْرَحُونَ",
            "لَّا",
            "مِنْهُ",
            "يَتَوَكَّلُونَ"
          ],
          "translation": "they put their trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "16:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 556,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ﱫ",
            "وَمَآ",
            "تَجْرِى",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَمَآ _____ مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "وَٱجْتَنِبُوا۟",
            "لَهُمُ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﱿ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "جُعِلَ",
            "يُحِبُّ",
            "لَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن _____ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ _____ رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَهُمْ",
            "مِنَ",
            "يَتَفَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا _____ نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "رِجَالًا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "رِجَالًا",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا _____ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُّوحِىٓ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "مَا",
            "نُّوحِىٓ",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ _____ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَيَخْلُقُ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ _____ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسْـَٔلُوٓا۟",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "فَسْـَٔلُوٓا۟",
            "مُّحْسِنُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "so ask"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ _____ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَهْلَ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "أَهْلَ",
            "وَدَمٍ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ _____ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلذِّكْرِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنَّا",
            "ٱلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "(of) the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ _____ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَهْدِى",
            "ﱢ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "كُنتُمْ",
            "رَبُّكُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّن",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّلَمَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "شَىْءٍ",
            "كَلٌّ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "16:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 571,
          "question": "_____ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "بُطُونِهَا",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "يَأْخُذَهُمْ"
          ],
          "translation": "With the clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلزُّبُرِ",
          "options": [
            "وَٱلزُّبُرِ",
            "رَّحِيمٌ",
            "وَأَبْصَٰرِهِمْ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "and the Books"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ _____ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَأَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "إِلَّا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "And We sent down"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ _____ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "إِن",
            "إِلَيْكَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ _____ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلذِّكْرَ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "عَرَبِىٌّ",
            "وَسَرَٰبِيلَ"
          ],
          "translation": "the Remembrance"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ _____ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِتُبَيِّنَ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "لِتُبَيِّنَ",
            "مَّكَانَ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "that you may make clear"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ _____ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "مِنْهُ",
            "فَعَاقِبُوا۟"
          ],
          "translation": "to the mankind"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ _____ نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "مَا",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا _____ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "نُزِّلَ",
          "options": [
            "نُزِّلَ",
            "مَا",
            "سُوٓءِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "has been sent down"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ _____ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "رَءَا",
            "إِلَيْهِمْ",
            "شَآءَ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "وَلَعَلَّهُمْ",
            "تَٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and that they may"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "كَٱلَّتِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "reflect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "16:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 583,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَفَأَمِنَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مَّنْ",
            "أَفَأَمِنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Do then feel secure"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "أَفَأَمِنَ _____ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ظَعْنِكُمْ",
            "ﰒ",
            "وَأَشْعَارِهَآ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مَكَرُوا۟",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "مَكَرُوا۟",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "plotted"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ _____ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "فَأَتَى",
            "حَلَٰلًا",
            "أَقْرَبُ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "the evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦٓ",
            "خَلَقَ",
            "إِلَيْكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن _____ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَخْسِفَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "عَلَىٰ",
            "مِنْ",
            "يَخْسِفَ"
          ],
          "translation": "Allah will cave"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ _____ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "أُمَّةٍ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah will cave"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ _____ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بِهِمُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "بِهِمُ",
            "سُلْطَٰنُهُۥ",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ _____ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "رَبِّكَ",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ _____ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "رَءَا",
            "بُيُوتًا",
            "كَيْفَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ _____ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَأْتِيَهُمُ",
          "options": [
            "طَبَعَ",
            "يَجْزِى",
            "أَفَغَيْرَ",
            "يَأْتِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "will come to them"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ _____ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﱾ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَمِنَ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "حَيْثُ",
            "عَلَىٰ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِٱلْأُنثَىٰ",
            "مِّنَ",
            "لَا",
            "تُجَٰدِلُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "أَفَأَمِنَ ٱلَّذِينَ مَكَرُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَخْسِفَ ٱللَّهُ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَيْتَةَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "فَوْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "they perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "16:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 599,
          "question": "_____ يَأْخُذَهُمْ فِى تَقَلُّبِهِمْ فَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "أَوْ",
            "سِرًّا",
            "وَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "أَوْ _____ فِى تَقَلُّبِهِمْ فَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "يَأْخُذَهُمْ",
          "options": [
            "يَأْخُذَهُمْ",
            "فِى",
            "وَنَزَّلْنَا",
            "ٱلْخِنزِيرِ"
          ],
          "translation": "that He may seize them"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ _____ تَقَلُّبِهِمْ فَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَاقٍ",
            "فِى",
            "مِّمَّا",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ فِى _____ فَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "تَقَلُّبِهِمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "تَقَلُّبِهِمْ",
            "فَسَوْفَ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "their going to and fro"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ فِى تَقَلُّبِهِمْ _____ هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "هَادُوا۟",
            "فَمَا",
            "بُطُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ فِى تَقَلُّبِهِمْ فَمَا _____ بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "هُم",
            "لَا",
            "أَوَلَمْ",
            "جُعِلَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ فِى تَقَلُّبِهِمْ فَمَا هُم _____",
          "answer": "بِمُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "ﰟ",
            "ٱلْفَحْشَآءِ"
          ],
          "translation": "will be able to escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "16:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 606,
          "question": "_____ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "أَوْ _____ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَأْخُذَهُمْ",
          "options": [
            "يَأْخُذَهُمْ",
            "بَعْدَ",
            "إِنَّمَآ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "that He may seize them"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ _____ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يُخْلَقُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَا",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ _____ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَخَوُّفٍ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "فَزَيَّنَ",
            "تَخَوُّفٍ"
          ],
          "translation": "a gradual wasting"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ _____ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَّا",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "But indeed"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ _____ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "هُوَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "نَصِيبًا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَرَءُوفٌ",
          "options": [
            "لَرَءُوفٌ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "(is) surely Full of Kindness"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "مَّا",
            "رَّحِيمٌ",
            "فِى",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "16:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 614,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "وَمَنَٰفِعُ",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "أَوَلَمْ _____ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "ظِلَٰلُهُۥ",
            "مَثَلًا",
            "مِن",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "they seen"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنَكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[towards]"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ _____ خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "مَا",
            "شَرَابٌ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا _____ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Allah has created"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ _____ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﱥ",
            "رَبَّكُمْ",
            "وَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "Allah has created"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ _____ شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَعَلَى",
            "شَىْءٍ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن _____ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "مَآءً",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ _____ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "يَتَفَيَّؤُا۟",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "بِهِۦ",
            "قَدِيرٌ",
            "يَتَفَيَّؤُا۟"
          ],
          "translation": "Incline"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ _____ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "ظِلَٰلُهُۥ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "ظِلَٰلُهُۥ",
            "فَأَتَى",
            "بِأَحْسَنِ"
          ],
          "translation": "their shadows"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ _____ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "لَا",
            "كَانُوا۟",
            "بَأْسَكُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ _____ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "مِّنْ",
            "يَهْدِى",
            "دَخَلًۢا"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ _____ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّمَآئِلِ",
          "options": [
            "وَصَدُّوا۟",
            "وَٱلشَّمَآئِلِ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "and to the left"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ _____ لِّلَّهِ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "لِلْمُسْلِمِينَ",
            "فِى",
            "سُجَّدًا",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "prostrating"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا _____ وَهُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "أَعْلَمُ",
            "لِّلَّهِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ _____ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "وَهُمْ",
            "شَآءَ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ يَتَفَيَّؤُا۟ ظِلَٰلُهُۥ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَٱلشَّمَآئِلِ سُجَّدًا لِّلَّهِ وَهُمْ _____",
          "answer": "دَٰخِرُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "عَمَّا",
            "دَٰخِرُونَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(are) humble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "16:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 631,
          "question": "_____ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "فَأَحْيَا",
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟"
          ],
          "translation": "And to Allah"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "يَسْجُدُ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَّحِيمٌ",
            "ﰑ",
            "يَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "prostrate"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَرْبَىٰ",
            "ﱋ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "فِى",
            "وَلَآ",
            "تَقِيكُم"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَمِنَ",
            "كَشَفَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "رَبَّكَ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "شَرَحَ",
            "فِى",
            "رَبِّهِمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "نِعْمَتَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فِيهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَهُوَ",
            "قُلُوبُهُم"
          ],
          "translation": "moving creatures"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ _____ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "مَاذَآ",
            "خَلَقَ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "and the Angels"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَضَرَبَ",
            "مُّحْسِنُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ _____ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱕ",
            "يَعِظُكُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن دَآبَّةٍ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "16:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 645,
          "question": "_____ رَبَّهُم مِّن فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "يَخَافُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِن",
            "يَخَافُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "They fear"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "يَخَافُونَ _____ مِّن فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "رَبَّهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "رَبَّهُم",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "يَخَافُونَ رَبَّهُم _____ فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "دَآبَّةٍ",
            "مِّن",
            "ءَامِنَةً"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "يَخَافُونَ رَبَّهُم مِّن _____ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "فَوْقِهِمْ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "يَدُسُّهُۥ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "لَعِبْرَةً"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "يَخَافُونَ رَبَّهُم مِّن فَوْقِهِمْ _____ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "وَيَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "وَيَفْعَلُونَ",
            "وَجَهْرًا",
            "شُرَكَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they do"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "يَخَافُونَ رَبَّهُم مِّن فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ _____ يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "صَدْرًا",
            "مَا",
            "خَلَقَ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "يَخَافُونَ رَبَّهُم مِّن فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا _____",
          "answer": "يُؤْمَرُونَ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "وَضَلَّ",
            "يُؤْمَرُونَ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "they are commanded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "16:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 652,
          "question": "_____ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَقَالَ",
            "سَاعَةً",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And Allah has said"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَقَالَ _____ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَوْمَ",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "And Allah has said"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ _____ تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "نَّقُولَ",
            "بُطُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا _____ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "تَتَّخِذُوٓا۟",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوٓا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "كَظِيمٌ",
            "يَأْتِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ _____ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "إِلَٰهَيْنِ",
          "options": [
            "إِلَٰهَيْنِ",
            "ﰔ",
            "عَلَيْكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "[two] gods"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ _____ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "أَحَدُهُم",
            "وَيَخْلُقُ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ _____ هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "تُسْلِمُونَ",
            "إِنَّمَا",
            "ﱢ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا _____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "مَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ _____ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "حَرَّمْنَا",
            "إِلَٰهٌ",
            "فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) God"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ _____ فَإِيَّٰىَ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "سُوٓءِ",
            "مَن",
            "وَٰحِدٌ",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "One"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ فَٱرْهَبُونِ",
          "answer": "فَإِيَّٰىَ",
          "options": [
            "غَضَبٌ",
            "مِّن",
            "فَإِيَّٰىَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "so Me Alone"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَقَالَ ٱللَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ إِلَٰهَيْنِ ٱثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَإِيَّٰىَ _____",
          "answer": "فَٱرْهَبُونِ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "قَانِتًا",
            "مِّنْهُ",
            "فَٱرْهَبُونِ"
          ],
          "translation": "you fear [Me]"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "16:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 664,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَهُۥ",
            "مِّن",
            "شَهِيدًا",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "And to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَلَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "مَا",
            "أَبْوَٰبَ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَلَهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "شُرَكَآءِىَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَلَهُۥ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "كَانُوٓا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَلَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَلَهُ ٱلدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَأَلْقَوْا۟",
            "ضَلَّ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَلَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "فَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَلَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ _____ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينُ",
          "options": [
            "ٱلدِّينُ",
            "ﱺ",
            "وَجَعَلَ",
            "أَتَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is due) the worship"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَلَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلدِّينُ _____ أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَاصِبًا",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "وَاصِبًا",
            "عَلَى",
            "عَن"
          ],
          "translation": "constantly"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَلَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلدِّينُ وَاصِبًا _____ ٱللَّهِ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَفَغَيْرَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "يَعْلَمُ",
            "مِنۢ",
            "أَفَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "Then is it other (than)"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَلَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَتَصِفُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَلَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "وَقَلْبُهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "you fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "16:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 675,
          "question": "_____ بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتِ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "بَعْضٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَمَا _____ مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "بِكُم",
          "options": [
            "جَرَمَ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "بِكُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَمَا بِكُم _____ نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "مِّن",
            "لَعِبْرَةً",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن _____ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "نِّعْمَةٍ",
          "options": [
            "نِّعْمَةٍ",
            "لِسَانٌ",
            "يَأْتِ",
            "بِجَهَٰلَةٍ"
          ],
          "translation": "favor"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ _____ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "فَمِنَ",
          "options": [
            "فَمِنَ",
            "بَعْدَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ _____ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَرَأْتَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مَآءً",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ _____ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ _____ مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "إِذَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا _____ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "مَسَّكُمُ",
          "options": [
            "مَسَّكُمُ",
            "تَهْتَدُونَ",
            "تَرَكَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "touches you"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ _____ فَإِلَيْهِ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "ٱلضُّرُّ",
          "options": [
            "ٱلضُّرُّ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "نَصِيبًا"
          ],
          "translation": "the adversity"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ _____ تَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "فَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "فَإِلَيْهِ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "then to Him"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَمَا بِكُم مِّن نِّعْمَةٍ فَمِنَ ٱللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تَجْـَٔرُونَ",
          "options": [
            "دَٰخِرُونَ",
            "كَانَ",
            "وَإِذَا",
            "تَجْـَٔرُونَ"
          ],
          "translation": "you cry for help"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "16:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 687,
          "question": "_____ إِذَا كَشَفَ ٱلضُّرَّ عَنكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنكُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بَعْدِ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "ثُمَّ _____ كَشَفَ ٱلضُّرَّ عَنكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنكُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "تَحْزَنْ",
            "بِمَن",
            "أَجْمَعِينَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "ثُمَّ إِذَا _____ ٱلضُّرَّ عَنكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنكُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "كَشَفَ",
          "options": [
            "أَيَّانَ",
            "كَشَفَ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ٱلسَّوْءِ"
          ],
          "translation": "He removes"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "ثُمَّ إِذَا كَشَفَ _____ عَنكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنكُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلضُّرَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَعُدُّوا۟",
            "وَعَلَىٰ",
            "ٱلضُّرَّ"
          ],
          "translation": "the adversity"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "ثُمَّ إِذَا كَشَفَ ٱلضُّرَّ _____ إِذَا فَرِيقٌ مِّنكُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "ﰳ",
            "وَٰحِدٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "ثُمَّ إِذَا كَشَفَ ٱلضُّرَّ عَنكُمْ _____ فَرِيقٌ مِّنكُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "إِذَا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "ثُمَّ إِذَا كَشَفَ ٱلضُّرَّ عَنكُمْ إِذَا _____ مِّنكُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَرِيقٌ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "A group"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "ثُمَّ إِذَا كَشَفَ ٱلضُّرَّ عَنكُمْ إِذَا فَرِيقٌ _____ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّنكُم",
          "options": [
            "وَعَلَٰمَٰتٍ",
            "فِى",
            "مِّنكُم",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "ثُمَّ إِذَا كَشَفَ ٱلضُّرَّ عَنكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنكُم _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "طَيِّبَةً",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "وَأَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "with their Lord"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "ثُمَّ إِذَا كَشَفَ ٱلضُّرَّ عَنكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنكُم بِرَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَٰهَيْنِ",
            "بِهِۦ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "associate others"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "16:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 697,
          "question": "_____ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِيَكْفُرُوا۟",
          "options": [
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "ﰩ",
            "إِلَى",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "So as to deny"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ _____ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "يُؤْمَرُونَ",
            "حَرَّمَ",
            "كُلُّ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ _____ فَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "أَجَلُهُمْ",
            "مِنۢ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "We have given them"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ _____ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَتَمَتَّعُوا۟",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "شَىْءٍ",
            "يَوْمَ",
            "فَتَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "Then enjoy yourselves"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَتَمَتَّعُوا۟ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "عُوقِبْتُم",
            "قَالُوٓا۟",
            "فَسَوْفَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "soon"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰱ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "you will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "16:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 703,
          "question": "_____ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَيَجْعَلُونَ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلسَّلَمَ",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And they assign"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ _____ لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "لِمَا",
            "أَنزَلَ",
            "ﰑ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to what"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا _____ يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "هَادُوا۟",
            "مِّنَ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا _____ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مُشْرِكُونَ",
            "وَعَلَٰمَٰتٍ"
          ],
          "translation": "they know "
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ _____ مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "نَصِيبًا",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "عَلَى",
            "نَصِيبًا",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "a portion"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا _____ رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "لَوْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا _____ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "هَٰذِهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "تَٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
            "ٱلْجُوعِ",
            "تَٱللَّهِ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ _____ عَمَّا كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَتُسْـَٔلُنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِلَىٰ",
            "لَتُسْـَٔلُنَّ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ"
          ],
          "translation": "surely you will be asked"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ _____ كُنتُمْ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَعْلَمُونَ",
            "عَمَّا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا _____ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "حِينٍ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِّمَّا رَزَقْنَٰهُمْ تَٱللَّهِ لَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "تَفْتَرُونَ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "هُمْ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "16:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 715,
          "question": "_____ لِلَّهِ ٱلْبَنَٰتِ سُبْحَٰنَهُۥ وَلَهُم مَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "وَيَجْعَلُونَ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَقَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَجْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "And they assign"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ _____ ٱلْبَنَٰتِ سُبْحَٰنَهُۥ وَلَهُم مَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْبَصَرِ",
            "لِلَّهِ",
            "لَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ _____ سُبْحَٰنَهُۥ وَلَهُم مَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "ٱلْبَنَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْبَنَٰتِ",
            "تَهْتَدُونَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "daughters"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ ٱلْبَنَٰتِ _____ وَلَهُم مَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "قَدْ",
            "مِنۢ",
            "وَسَمْعِهِمْ"
          ],
          "translation": "Glory be to Him"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ ٱلْبَنَٰتِ سُبْحَٰنَهُۥ _____ مَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "وَلَهُم",
          "options": [
            "وَلَهُم",
            "بَيْنَهُمْ",
            "هُونٍ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And for them"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ ٱلْبَنَٰتِ سُبْحَٰنَهُۥ وَلَهُم _____ يَشْتَهُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "مَا",
            "وَٱلْأَنْعَٰمَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ ٱلْبَنَٰتِ سُبْحَٰنَهُۥ وَلَهُم مَّا _____",
          "answer": "يَشْتَهُونَ",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "مِنَ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "they desire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "16:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 722,
          "question": "_____ بُشِّرَ أَحَدُهُم بِٱلْأُنثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "سَكَرًا",
            "ٱخْتَلَفُوا۟",
            "وَإِذَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَإِذَا _____ أَحَدُهُم بِٱلْأُنثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "بُشِّرَ",
          "options": [
            "نَصِيبًا",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "بُشِّرَ"
          ],
          "translation": "is given good news"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ _____ بِٱلْأُنثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "أَحَدُهُم",
          "options": [
            "أَحَدُهُم",
            "شَآءَ",
            "بِكُمْ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "(to) one of them"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم _____ ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْأُنثَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْأُنثَىٰ",
            "عَذَابٌ",
            "وَلَهُمْ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "of a female"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِٱلْأُنثَىٰ _____ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "ظَلَّ",
          "options": [
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "تَقِيكُمُ",
            "ظَلَّ",
            "شُرَكَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "turns"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِٱلْأُنثَىٰ ظَلَّ _____ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَجْهُهُۥ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَجْهُهُۥ",
            "بِهِۦ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "his face"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِٱلْأُنثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُۥ _____ وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "مُسْوَدًّا",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "وَعْدًا",
            "مُسْوَدًّا"
          ],
          "translation": "dark"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِٱلْأُنثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا _____ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَهُوَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِٱلْأُنثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ _____",
          "answer": "كَظِيمٌ",
          "options": [
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "كَظِيمٌ",
            "ﰤ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "suppresses grief"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "16:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 731,
          "question": "_____ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَتَوَٰرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "إِنَّمَا",
            "يَتَوَٰرَىٰ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "He hides himself"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ _____ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَهْدِيهِمُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "ضَرَبَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ _____ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَٱلْبِغَالَ",
            "رُوحُ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ _____ سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "مِن",
            "ﰎ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(because) of"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن _____ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "سُوٓءِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "سُوٓءِ",
            "ﰕ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ _____ بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱتَّبِعْ",
            "إِلَيْكَ",
            "مَا",
            "طَيِّبَةً"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا _____ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "بُشِّرَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مَا",
            "بُشِّرَ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "he has been given good news"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ _____ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "بِهِۦٓ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ _____ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَيُمْسِكُهُۥ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "عَلَى",
            "أَيُمْسِكُهُۥ",
            "وَٰحِدٌ"
          ],
          "translation": "Should he keep it"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ _____ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "عَمَّا",
            "سُلْطَٰنٌ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ _____ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "هُونٍ",
          "options": [
            "ضَرَبَ",
            "هُونٍ",
            "أُكْرِهَ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "humiliation"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ _____ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "فَإِلَيْهِ",
            "أَمْ",
            "وَلَئِن",
            "ٱلسُّوٓءَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ _____ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَدُسُّهُۥ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "مَثَلُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَدُسُّهُۥ"
          ],
          "translation": "bury it"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ _____ ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَلْوَٰنُهُۥ",
            "حَيْثُ",
            "فِى",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى _____ أَلَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلتُّرَابِ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "فَعَلَيْهِمْ",
            "ٱلتُّرَابِ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "the dust"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ _____ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "نَعْلَمُ",
            "فَإِنَّ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا _____ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "عَن",
            "ٱللَّهَ",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ _____ يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَضَّلَ",
            "تَحْتِهَا",
            "شَاكِرًا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "يَتَوَٰرَىٰ مِنَ ٱلْقَوْمِ مِن سُوٓءِ مَا بُشِّرَ بِهِۦٓ أَيُمْسِكُهُۥ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُۥ فِى ٱلتُّرَابِ أَلَا سَآءَ مَا _____",
          "answer": "يَحْكُمُونَ",
          "options": [
            "دِفْءٌ",
            "مِنۢ",
            "يَحْكُمُونَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "they decide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "16:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 750,
          "question": "_____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "دَآبَّةٍ",
            "لِلَّذِينَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "For those who"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "لِلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَمِنْهُ",
            "فِى",
            "يُضِلُّونَهُم",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "نُزِّلَ",
            "أَعْلَمُ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ذُلُلًا",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "مَثَلُ",
            "وَلَحْمَ",
            "بِعَهْدِ"
          ],
          "translation": "(is) a similitude"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ _____ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّوْءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّوْءِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَعْدًا",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) the evil"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ _____ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱلْإِحْسَٰنِ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and for Allah"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ _____ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْمَثَلُ",
          "options": [
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "ﱡ",
            "ٱلْمَثَلُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) the similitude"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَعْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "فَوْقَ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "تَضْرِبُوا۟"
          ],
          "translation": "the Highest"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَهُمُ",
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "إِنَّ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ مَثَلُ ٱلسَّوْءِ وَلِلَّهِ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "بِهِۦ",
            "لِتَرْكَبُوهَا",
            "تُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "16:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 762,
          "question": "_____ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "قَوْلُنَا",
            "لَكُمُ",
            "ٱلنَّارَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "يُؤَاخِذُ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "يُؤَاخِذُ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "Allah were to seize"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ _____ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ذُلُلًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَفَمَن"
          ],
          "translation": "Allah were to seize"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ _____ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَأْتِىَ",
            "ظِلَٰلًا",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ _____ مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "بِظُلْمِهِم",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "بِظُلْمِهِم",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "for their wrongdoing"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم _____ تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "نِعْمَةَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا _____ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "تَرَكَ",
          "options": [
            "تَرَكَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "لِكَىْ"
          ],
          "translation": "He (would) have left"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ _____ مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "وَٱلسُّوٓءَ",
            "وَسَمْعِهِمْ"
          ],
          "translation": "upon it"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا _____ دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "بَعْدِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن _____ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "دَآبَّةٍ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "moving creature"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ _____ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "يَهْدِيهِمُ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَلَٰكِن",
            "عُوقِبْتُم"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "يُؤَخِّرُهُمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "عَذَابًا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "He defers them"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "مُطْمَئِنٌّۢ",
            "أَنِ",
            "إِلَىٰٓ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "فِى",
            "ﱹ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتِ",
            "شَرَابٌ",
            "أَكْبَرُ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَإِذَا",
            "رَبَّكَ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا _____ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْبَصَرِ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ _____ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أَجَلُهُمْ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "بِأَنَّهُمُ",
            "لِمَا",
            "أَجَلُهُمْ"
          ],
          "translation": "their terms"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ _____ يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَا",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا _____ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "ءَايَةً",
            "بَيْنِ",
            "حَسَنًا"
          ],
          "translation": "they (will) remain behind"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ _____ وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "سَاعَةً",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "لِمَا",
            "سَاعَةً",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "an hour"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً _____ يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِيهَا",
            "وَلَا",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِظُلْمِهِم مَّا تَرَكَ عَلَيْهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا _____",
          "answer": "يَسْتَقْدِمُونَ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "they can advance (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "16:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 785,
          "question": "_____ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "وَيَجْعَلُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قَبْلِكَ",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "بِظُلْمِهِم"
          ],
          "translation": "And they assign"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ _____ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "وَمَا",
            "وَأَنتُمْ",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ _____ يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "وَهُم",
            "مَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا _____ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "يَكْرَهُونَ",
          "options": [
            "يَكْرَهُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "مِّن",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "they dislike"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ _____ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "وَتَصِفُ",
          "options": [
            "وَٱلنَّخِيلَ",
            "ﱬ",
            "مِن",
            "وَتَصِفُ"
          ],
          "translation": "and assert"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ _____ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "أَلْسِنَتُهُمُ",
          "options": [
            "يُنكِرُونَهَا",
            "شَاكِرًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَلْسِنَتُهُمُ"
          ],
          "translation": "their tongues"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ _____ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "كُلِّ",
            "يَهْدِيهِمُ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ _____ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُوَ",
            "وَلَا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ _____ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "تَابُوا۟",
            "لَهُمُ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ _____ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) the best"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ _____ جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱉ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا _____ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "جَرَمَ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "خَلَقَهَا",
            "فَإِذَا",
            "جَرَمَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ _____ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "بَٰلِغِيهِ",
            "رَبَّنَا",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ _____ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "لِلَّهِ",
            "فَتَزِلَّ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ _____ وَأَنَّهُم مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "لَا",
            "وَهُدًى",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "(is) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ _____ مُّفْرَطُونَ",
          "answer": "وَأَنَّهُم",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَأَنَّهُم",
            "مِنَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and that they"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ ٱلْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ ٱلْحُسْنَىٰ لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ ٱلنَّارَ وَأَنَّهُم _____",
          "answer": "مُّفْرَطُونَ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "إِنَّمَا",
            "كَلَمْحِ",
            "مُّفْرَطُونَ"
          ],
          "translation": "(will) be abandoned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "16:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 802,
          "question": "_____ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلضُّرَّ",
            "إِلَٰهٌ",
            "ﰺ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "تَٱللَّهِ _____ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عَلَى",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ _____ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "We have sent"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ _____ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ _____ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أُمَمٍ",
          "options": [
            "أُمَمٍ",
            "صَبْرُكَ",
            "ﰈ",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "nations"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ _____ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فَمَا",
            "بِكُم",
            "مِّن",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن _____ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "كَفِيلًا",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ _____ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَزَيَّنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَيَوْمَ",
            "فَزَيَّنَ"
          ],
          "translation": "but made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "رَّحِيمٌ",
            "ﰦ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ _____ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱللَّهِ",
            "نُزِّلَ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "مِّنْهُمْ",
            "كَانَ",
            "وَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ _____ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "ﱩ",
            "فَهُوَ",
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "So he"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ _____ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلِيُّهُمُ",
          "options": [
            "تُسِرُّونَ",
            "نَزَّلَهُۥ",
            "أَعْلَمُ",
            "وَلِيُّهُمُ"
          ],
          "translation": "(is) their ally"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "ٱجْتَبَىٰهُ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "فِى",
            "عَلَىٰ",
            "تَعُدُّوا۟"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّكُمْ",
            "بِشِقِّ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "تَٱللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أَلِيمٌ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "16:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 819,
          "question": "_____ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مُسْوَدًّا",
            "أَنَّهُمْ",
            "فِيهَا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَمَآ _____ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُسِرُّونَ",
            "أَنزَلْنَا",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "فَوْقِهِمْ",
            "لَا",
            "عَلَيْكَ",
            "سَرَٰبِيلَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ _____ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَلَئِن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "إِلَّا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِمِثْلِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا _____ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِتُبَيِّنَ",
          "options": [
            "وَٱلْخَوْفِ",
            "قَبْلِكَ",
            "أُهِلَّ",
            "لِتُبَيِّنَ"
          ],
          "translation": "that you make clear"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ _____ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "شَهِيدًا",
            "لَهُمُ",
            "وَلَدَارُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ _____ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَعَلَّهُمْ",
            "ﱫ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى _____ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱخْتَلَفُوا۟",
          "options": [
            "فَأَحْيَا",
            "ٱخْتَلَفُوا۟",
            "فِى",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "they differed"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ _____ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "عَنْهُم",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ _____ وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "وَهُدًى",
            "لَا",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "and (as) a guidance"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَرَحْمَةً",
            "أَنزَلَ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "نُّسْقِيكُم",
            "لِّقَوْمٍ",
            "شَرَابٌ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ ٱلَّذِى ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كَشَفَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "16:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 833,
          "question": "_____ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلضَّلَٰلَةُ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "has sent down"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَمَّا",
            "لَّكُمْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَا",
            "إِيَّاهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "مَآءً",
            "وَعْدًا",
            "لَهُۥ",
            "كَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فَأَحْيَا",
          "options": [
            "فَأَحْيَا",
            "ﰒ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "then gives life"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا _____ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِمِثْلِ",
            "بِهِ",
            "وَلِيُّهُمُ",
            "سَآئِغًا"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ _____ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "سَآئِغًا"
          ],
          "translation": "(to) the earth"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ _____ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "يَخْسِفَ",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مَوْتِهَآ",
          "options": [
            "ٱدْعُ",
            "شَىْءٍ",
            "وَتَرَى",
            "مَوْتِهَآ"
          ],
          "translation": "its death"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "وَتُوَفَّىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَا",
            "فَأَلْقَوُا۟",
            "فِى",
            "بِظُلْمِهِم"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "بَنِينَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَتُسْـَٔلُنَّ"
          ],
          "translation": "(is) surely a Sign"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "هَلْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "عَلَىٰ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "who listen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "16:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 849,
          "question": "_____ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ٱلْقُدُسِ",
            "بِمَا",
            "رَغَدًا"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَإِنَّ _____ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "ﱫ",
            "لَكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ _____ ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "فِى",
            "لَعِبْرَةً",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى _____ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "تَعُدُّوا۟",
            "وَلَوْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ _____ نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "لَعِبْرَةً",
          "options": [
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ",
            "مَّا",
            "لَعِبْرَةً",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(is) a lesson"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً _____ مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "نُّسْقِيكُم",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "نُّسْقِيكُم",
            "ﰈ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "We give you to drink"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم _____ فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحَرَّ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا _____ بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "وَلَوْ",
            "مِّنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى _____ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "بُطُونِهِۦ",
          "options": [
            "بُطُونِهِۦ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "جَمَالٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "their bellies"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ _____ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "شِفَآءٌ",
            "بِٱللَّهِ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ _____ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "وَسُبُلًا",
            "بَيْنِ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ _____ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "فَرْثٍ",
          "options": [
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "وَلَا",
            "فَرْثٍ",
            "أُهِلَّ"
          ],
          "translation": "bowels"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ _____ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "وَدَمٍ",
          "options": [
            "ﱴ",
            "ﰙ",
            "وَدَمٍ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and blood"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ _____ خَالِصًا سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "لَّبَنًا",
          "options": [
            "لَّبَنًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِمَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "milk"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا _____ سَآئِغًا لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "خَالِصًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "خَالِصًا",
            "يَظْلِمُونَ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "pure"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا _____ لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "سَآئِغًا",
          "options": [
            "سَآئِغًا",
            "وَلَئِن",
            "ﰖ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "palatable"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهِۦ مِنۢ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَّبَنًا خَالِصًا سَآئِغًا _____",
          "answer": "لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "لِّلشَّٰرِبِينَ",
            "سُلْطَٰنُهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to the drinkers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "16:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 866,
          "question": "_____ ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "عَلَىٰ",
            "وَمِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And from"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَمِن _____ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ثَمَرَٰتِ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَيْنِ",
            "ثَمَرَٰتِ"
          ],
          "translation": "fruits"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ _____ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّخِيلِ",
          "options": [
            "ٱتَّقَوا۟",
            "رَّسُولًا",
            "لَكُمُ",
            "ٱلنَّخِيلِ"
          ],
          "translation": "the date-palm"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ _____ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَعْنَٰبِ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "وَٱلْأَعْنَٰبِ",
            "مِنَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "and the grapes"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ _____ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَتَّخِذُونَ",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "تَتَّخِذُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "you take"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ _____ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "يُفْلِحُونَ",
            "مِنْهُ",
            "كُلِّ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ _____ وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "سَكَرًا",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "بِغَيْرِ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "سَكَرًا"
          ],
          "translation": "intoxicant"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا _____ حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَرِزْقًا",
          "options": [
            "وَرِزْقًا",
            "أَمْوَٰتٌ",
            "وَٱجْتَنِبُوا۟",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "and a provision"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "مِن",
            "حَسَنًا",
            "لِّلَّهِ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنَّا",
            "حَيْثُ",
            "جَرَمَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "خَلَقَهَا",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "جَآئِرٌ",
            "لَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "لَهُمُ",
            "ﱙ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) surely a Sign"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَمِن ثَمَرَٰتِ ٱلنَّخِيلِ وَٱلْأَعْنَٰبِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "رَّسُولًا",
            "وَلَأَجْرُ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "who use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "16:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 881,
          "question": "_____ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَأَوْحَىٰ",
          "options": [
            "وَأَوْحَىٰ",
            "قُلُوبُهُم",
            "فِيهِ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "And inspired"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَأَوْحَىٰ _____ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "طَيِّبًا",
            "رَبُّكَ",
            "مِن",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ _____ ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "لِتُبَيِّنَ",
            "إِيمَٰنِهِۦٓ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى _____ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱلنَّحْلِ",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّحْلِ"
          ],
          "translation": "the bee"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ _____ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "وَسُبُلًا",
            "أَنِ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ _____ مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱتَّخِذِى",
          "options": [
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "ٱتَّخِذِى",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "Take"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى _____ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "أَعْجَمِىٌّ",
            "مِنَ",
            "لِّسَانُ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ _____ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "وَأَوْفُوا۟",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "وَٱلْبَغْىِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ _____ وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "جُعِلَ",
            "بُيُوتًا",
            "يَخَافُونَ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا _____ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "ﱬ",
            "وَمِنَ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "and among"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ _____ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱلشَّجَرِ",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرِ",
            "ذِى",
            "جَعَلَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the trees"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ _____ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَمِمَّا",
          "options": [
            "وَمِمَّا",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "and in what"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى ٱلنَّحْلِ أَنِ ٱتَّخِذِى مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ ٱلشَّجَرِ وَمِمَّا _____",
          "answer": "يَعْرِشُونَ",
          "options": [
            "يَعْرِشُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "they construct"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "16:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 894,
          "question": "_____ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "ثُمَّ _____ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلِى",
          "options": [
            "كُلِى",
            "ٱللَّهِ",
            "قَانِتًا",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "ثُمَّ كُلِى _____ كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "فِى",
            "هُمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن _____ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "لَا",
            "أُمَمٍ",
            "ﱕ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ _____ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلثَّمَرَٰتِ",
          "options": [
            "رُوحُ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the fruits"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ _____ سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فَٱسْلُكِى",
          "options": [
            "فَعَلَ",
            "هُوَ",
            "فَٱسْلُكِى",
            "بِٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "and follow"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى _____ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "سُبُلَ",
          "options": [
            "سُبُلَ",
            "عَلَى",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(the) ways"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ _____ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "رَبِّكِ",
          "options": [
            "رَبِّكِ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "وَمِنْهُ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ _____ يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ذُلُلًا",
          "options": [
            "ذُلُلًا",
            "وَزِينَةً",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "made smooth"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا _____ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "بِٱلْحِكْمَةِ",
            "بِهِۦ",
            "يَخْرُجُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Comes forth"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ _____ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "فَهَلْ",
            "ٱلتُّرَابِ",
            "يَأْخُذَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ _____ شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "بُطُونِهَا",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "لَا",
            "عَن",
            "بُطُونِهَا"
          ],
          "translation": "their bellies"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا _____ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "شَرَابٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلْبَصَرِ",
            "شَرَابٌ"
          ],
          "translation": "a drink"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ _____ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مُّخْتَلِفٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُّبِينٌ",
            "مُّخْتَلِفٌ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "(of) varying"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ _____ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَلْوَٰنُهُۥ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "أَلْوَٰنُهُۥ",
            "ءَايَةً",
            "ٱلْقَوَاعِدِ"
          ],
          "translation": "colors"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ _____ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فَٱسْتَعِذْ",
            "فِيهِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ _____ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "شِفَآءٌ",
          "options": [
            "شِفَآءٌ",
            "ﰃ",
            "مِنۢ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) a healing"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلْمُسْلِمِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمِنَ",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "فِى",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "إِقَامَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَعْجَمِىٌّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَقْرَبُ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُرَدُّ"
          ],
          "translation": "(is) surely a Sign"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّلصَّٰبِرِينَ",
            "نَقَضَتْ",
            "وَمَآ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "ثُمَّ كُلِى مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ فَٱسْلُكِى سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا يَخْرُجُ مِنۢ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ فِيهِ شِفَآءٌ لِّلنَّاسِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "فِى",
            "أَحْسَنُوا۟"
          ],
          "translation": "who reflect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "16:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 918,
          "question": "_____ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِكَىْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "كَانُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "خَلَقَكُمْ",
          "options": [
            "خَلَقَكُمْ",
            "ﱬ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "كَلَمْحِ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ _____ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "ٱلسَّلَمَ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ _____ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَتَوَفَّىٰكُمْ",
          "options": [
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "إِلَيْكَ",
            "جَعَلْتُمُ"
          ],
          "translation": "will cause you to die"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ _____ مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمِنكُم",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَمِنكُم",
            "وَيَنْهَىٰ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ"
          ],
          "translation": "And among you"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم _____ يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "مَّن",
            "إِنَّ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "(is one) who"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن _____ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُرَدُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "حَسَنَةٌ",
            "يُرَدُّ"
          ],
          "translation": "is sent back"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ _____ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "خَلَقَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ _____ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَرْذَلِ",
          "options": [
            "أَرْذَلِ",
            "مَا",
            "بِكُمْ",
            "شَهِيدًا"
          ],
          "translation": "the worst"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ _____ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْعُمُرِ",
          "options": [
            "ٱلْعُمُرِ",
            "عَلَىٰ",
            "بِمَا",
            "حَلَٰلٌ"
          ],
          "translation": "(of) the age"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ _____ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "لِكَىْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَوْ",
            "لِكَىْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "so that"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ _____ يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَن",
            "أَبْكَمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا _____ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَعْلَمَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَيْفَ",
            "لِشَىْءٍ",
            "يَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "he will know"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ _____ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "مِّنۢ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ _____ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "هُم",
            "كُلِّ",
            "عِلْمٍ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلْخِنزِيرِ",
            "لِيُثَبِّتَ",
            "سَيِّـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "إِنَّ",
            "فَأَلْقَوْا۟",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ _____ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱللَّهَ",
            "أَنِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "شَرَابٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَىْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "أَمْرِهِۦ",
            "مَّكَانَ",
            "فِيهِ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "16:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 938,
          "question": "_____ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ذَكَرٍ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يُؤْمَرُونَ",
            "لِتُبَيِّنَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فَضَّلَ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "فَضَّلَ",
            "أَنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "has favored"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بَعْضَكُمْ",
          "options": [
            "مُشْرِكُونَ",
            "بَعْضَكُمْ",
            "مَوْتِهَآ",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ _____ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مِنۢ",
            "عَلَىٰ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ _____ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "ٱلْخِزْىَ",
            "فِيهِمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____ ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَجْـَٔرُونَ",
            "وَدَمٍ",
            "إِيمَٰنِهِۦٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى _____ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلرِّزْقِ",
          "options": [
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "ٱلرِّزْقِ",
            "نِعْمَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "[the] provision"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ _____ ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "مُؤْمِنٌ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "فَمَا",
            "فِيهِمْ"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا _____ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ظُلِمُوا۟",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ _____ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فُضِّلُوا۟",
          "options": [
            "فُضِّلُوا۟",
            "هُمُ",
            "بِكُمْ",
            "دَارُ"
          ],
          "translation": "were favored"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ _____ رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بِرَآدِّى",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "بِرَآدِّى"
          ],
          "translation": "would hand over"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى _____ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "رِزْقِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "غَيْبُ",
            "وَإِذَا",
            "رِزْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "their provision"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ _____ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "مِن",
            "وَمَآ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نِعْمَتَ",
            "مَا",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا _____ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "لِمَا",
            "مَلَكَتْ",
            "مَن",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ _____ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنُهُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "their right hands"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ _____ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "وَهَٰذَا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "so (that) they"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ _____ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "فِيهِ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(are) in it"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ _____ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "سَوَآءٌ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "سَوَآءٌ",
            "وَلَكُمْ",
            "مَاذَآ"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ _____ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "أَفَبِنِعْمَةِ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "إِلَىٰ",
            "ﱨ",
            "أَفَبِنِعْمَةِ"
          ],
          "translation": "Then is it the Favor"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ _____ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خَلَقَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "of Allah"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَٱللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلرِّزْقِ فَمَا ٱلَّذِينَ فُضِّلُوا۟ بِرَآدِّى رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَهُمْ فِيهِ سَوَآءٌ أَفَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَجْحَدُونَ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوٓا۟",
            "أَنَّ",
            "يَشْتَهُونَ",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "they reject"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "16:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 960,
          "question": "_____ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا",
            "بِظُلْمِهِم",
            "مَكَرَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "أَرْذَلِ",
            "عَلَيْهِ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "(has) made"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ _____ مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَمِنْهُ",
            "لِمَا",
            "لَكُم",
            "يَنفَدُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم _____ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَا",
            "مِّنْ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ _____ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِنَّمَا",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ _____ وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فِيمَا",
            "أَزْوَٰجًا",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "spouses"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا _____ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "وَتُوَفَّىٰ",
            "إِلَّا",
            "وَجَعَلَ",
            "ﱨ"
          ],
          "translation": "and has made"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ _____ مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "أَعْلَمُ",
            "ﰤ",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم _____ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "فِيهِ",
            "ظَلَمَهُمُ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ _____ بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَزْوَٰجِكُم",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "صَبَرُوا۟",
            "فَمِنْهُم",
            "تَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "your spouses"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم _____ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بَنِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "صَبْرُكَ",
            "بَنِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "sons"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ _____ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَحَفَدَةً",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَا",
            "وَحَفَدَةً",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "and grandsons"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً _____ مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَرَزَقَكُم",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "يَسْتَقْدِمُونَ"
          ],
          "translation": "and has provided for you"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم _____ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَا",
            "مِّنَ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ _____ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "فَتَزِلَّ",
            "مَا",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ _____ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ",
          "options": [
            "جَمَالٌ",
            "بِكُم",
            "أَرَدْنَٰهُ",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ"
          ],
          "translation": "Then in falsehood do"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ _____ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "يَأْمُرُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَتَوَلَّوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ _____ ٱللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَبِنِعْمَتِ",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "وَبِنِعْمَتِ",
            "لَءَايَةً",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and the Favor"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ _____ هُمْ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُنَزِّلُ",
            "صَٰلِحًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "of Allah"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ _____ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "عَٰهَدتُّمْ",
            "تُحْصُوهَآ",
            "هُمْ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ ٱللَّهِ هُمْ _____",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "وَأَكْثَرُهُمُ",
            "وَمِنْهَا",
            "شَآءَ",
            "يَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "16:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 981,
          "question": "_____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "وَيَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنْعَٰمَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "وَيَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "And they worship"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "مِن",
            "يُوَجِّههُّ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "وَٱلنَّخِيلَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "دُونِ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِلَّهِ",
            "بِخَيْرٍ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَأَتَى",
            "لَا",
            "مَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَا",
            "يُنۢبِتُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا _____ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "يَمْلِكُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "شَىْءٍ",
            "يَمْلِكُ",
            "نَصِيبًا"
          ],
          "translation": "possesses"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ _____ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ _____ مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُونٍ",
            "رِزْقًا",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "any provision"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَمَتَٰعًا",
            "وَحِينَ",
            "مِّنَ",
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ _____ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَكَفَرَتْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ شَيْـًٔا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "فَزَيَّنَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "جُعِلَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[anything]"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا _____ يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "وَلَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ شَيْـًٔا وَلَا _____",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَيُبَيِّنَنَّ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "يَدُسُّهُۥ"
          ],
          "translation": "they are able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "16:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 996,
          "question": "_____ تَضْرِبُوا۟ لِلَّهِ ٱلْأَمْثَالَ إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَعْدِهَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "فَلَا _____ لِلَّهِ ٱلْأَمْثَالَ إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَضْرِبُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﱑ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "تَضْرِبُوا۟"
          ],
          "translation": "put forth"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "فَلَا تَضْرِبُوا۟ _____ ٱلْأَمْثَالَ إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "لِلَّهِ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "فَلَا تَضْرِبُوا۟ لِلَّهِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْثَالَ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "the similitude"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "فَلَا تَضْرِبُوا۟ لِلَّهِ ٱلْأَمْثَالَ _____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنَّ",
            "وَلَا",
            "تَسْتَخِفُّونَهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "فَلَا تَضْرِبُوا۟ لِلَّهِ ٱلْأَمْثَالَ إِنَّ _____ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نَبْعَثُ",
            "بَعْدَ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "فَلَا تَضْرِبُوا۟ لِلَّهِ ٱلْأَمْثَالَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "مِنْ",
            "بِهِمُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "فَلَا تَضْرِبُوا۟ لِلَّهِ ٱلْأَمْثَالَ إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَسَمْعِهِمْ",
            "ثَمَرَٰتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "and you"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "فَلَا تَضْرِبُوا۟ لِلَّهِ ٱلْأَمْثَالَ إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱلنُّجُومُ",
            "مَّا",
            "لَا",
            "يُتِمُّ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "فَلَا تَضْرِبُوا۟ لِلَّهِ ٱلْأَمْثَالَ إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "لِمَا",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "أُكْرِهَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "16:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ضَرَبَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ضَرَبَ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "ضَرَبَ _____ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَمِلَتْ",
            "مِنۢ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ _____ عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَمَآ",
            "ضَرَبَ"
          ],
          "translation": "the example"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا _____ مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَبْدًا",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "فِيهِ",
            "رَءَا",
            "عَبْدًا"
          ],
          "translation": "(of) a slave"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا _____ لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّمْلُوكًا",
          "options": [
            "فِى",
            "مَّمْلُوكًا",
            "ٱللَّهُ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(who is) owned"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا _____ يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "كَشَفَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "وَلَوْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا _____ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَقْدِرُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "رَبَّنَا",
            "لَكُم",
            "يَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "he has power"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ _____ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَصَصْنَا",
            "عَلَىٰ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ _____ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ﰝ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ _____ رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مَوَاخِرَ",
            "صَبْرُكَ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "and (one) whom"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن _____ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَّزَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ﱗ",
            "رَّزَقْنَٰهُ",
            "يُنظَرُونَ"
          ],
          "translation": "We provided him"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ _____ رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "وَزِينَةً",
            "مَّاذَآ",
            "مِنَّا",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا _____ حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "مَوَاخِرَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "رِزْقًا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "a provision"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا _____ فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "إِن",
            "تُشَٰٓقُّونَ",
            "حَسَنًا"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا _____ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "so he"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ _____ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُنفِقُ",
          "options": [
            "يُنفِقُ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "إِنَّ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "spends"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ _____ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "وَيَهْدِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ _____ وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سِرًّا",
          "options": [
            "لَا",
            "سِرًّا",
            "وَلَا",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "secretly"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا _____ هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَجَهْرًا",
          "options": [
            "أَمْوَٰتٌ",
            "أَلْسِنَتُكُمُ",
            "وَجَهْرًا",
            "لَنُبَوِّئَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and publicly"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا _____ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "أُمَمٍ",
            "جَرَمَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "Can"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَسْتَوُۥنَ",
          "options": [
            "مَا",
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "إِنَّ",
            "أَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "they be equal"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ _____ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "بَعْضٍ",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "All praise"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ _____ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "مِن",
            "عَلَىٰ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "بَلْ",
            "لَكُمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "سُلْطَٰنُهُۥ"
          ],
          "translation": "but most of them"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لَا",
            "عِلْمٍ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَّمْلُوكًا لَّا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَمَن رَّزَقْنَٰهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُۥنَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ءَابَآؤُنَا",
            "عَذَابًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "16:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَضَرَبَ",
          "options": [
            "مُشْرِكُونَ",
            "فَإِنَّ",
            "وَضَرَبَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "وَضَرَبَ _____ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَلْسِنَتُهُمُ",
            "وَٱلْأَعْنَٰبَ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ _____ رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "وَعْدًا",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "an example"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا _____ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "رَّجُلَيْنِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى",
            "رَّجُلَيْنِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) two men"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ _____ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَحَدُهُمَآ",
          "options": [
            "أَحَدُهُمَآ",
            "تَهْتَدُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "one of them"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ _____ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَبْكَمُ",
          "options": [
            "مُّسْتَكْبِرُونَ",
            "أَبْكَمُ",
            "قَانِتًا",
            "لِّلشَّٰرِبِينَ"
          ],
          "translation": "(is) dumb"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ _____ يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَضَرَبَ",
            "لَا",
            "شُرَكَآءَهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا _____ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَقْدِرُ",
          "options": [
            "ﱖ",
            "نَعْلَمُ",
            "يَقْدِرُ",
            "دَخَلًۢا"
          ],
          "translation": "he has power"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ _____ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "خَلَقَهَا",
            "ثُمَّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ _____ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "أَرْذَلِ",
            "هُمُ",
            "لَيَحْكُمُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ _____ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنَّهُۥ",
            "حَسَنَةً",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ _____ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "كَلٌّ",
          "options": [
            "كَلٌّ",
            "مِنْ",
            "هُم",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "(is) a burden"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ _____ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰفِلُونَ",
            "ٱلْمَثَلُ",
            "عَلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ _____ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَوْلَىٰهُ",
          "options": [
            "كُلِى",
            "يُلْحِدُونَ",
            "مَوْلَىٰهُ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "his master"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ _____ يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَيْنَمَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَعْجَمِىٌّ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَيْنَمَا"
          ],
          "translation": "Wherever"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا _____ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يُوَجِّههُّ",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "دُونِهِۦ",
            "يُوَجِّههُّ"
          ],
          "translation": "he directs him"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ _____ يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَحَدُهُم",
            "لِّتَفْتَرُوا۟",
            "عَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا _____ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "شَىْءٍ",
            "لَهَدَىٰكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he comes"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ _____ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِخَيْرٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَمَا",
            "فَٱتَّقُونِ",
            "بِخَيْرٍ"
          ],
          "translation": "with any good"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ _____ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "مَا",
            "هَلْ",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ _____ هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "أَفَبِنِعْمَةِ",
            "وَحِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى _____ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "حَسَنًا",
            "لِلَّهِ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ _____ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لَا",
            "وَسَرَٰبِيلَ",
            "ﱣ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and (the one) who"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن _____ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَأْمُرُ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "هِىَ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "يَأْمُرُ"
          ],
          "translation": "commands"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ _____ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِٱلْعَدْلِ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "بَعْدِ",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "[of] justice"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ _____ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "عَلَيْكَ",
            "ﱠ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "يُسِرُّونَ",
            "عَلَىٰ",
            "يَتَوَكَّلُونَ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "تُرِيحُونَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "a path"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلَيْنِ أَحَدُهُمَآ أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَىْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَىٰهُ أَيْنَمَا يُوَجِّههُّ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ هَلْ يَسْتَوِى هُوَ وَمَن يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "مَّا",
            "لَيَحْكُمُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "16:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "_____ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "وَمَا",
            "مِن",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "And to Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "غَيْبُ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "أَنزَلْنَا",
            "غَيْبُ",
            "فَأَصَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) unseen"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "شَاكِرًا",
            "يُعَلِّمُهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "كَلٌّ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "هُوَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أَكْبَرُ",
            "يُخْلَقُونَ",
            "ثُبُوتِهَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ _____ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "وَٱلنَّخِيلَ",
            "وَهُدًى",
            "هُوَ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "(is the) matter"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ _____ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "وَلَا",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Hour"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ _____ كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَرْذَلِ",
            "إِلَّا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا _____ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كَلَمْحِ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "لَءَايَةً",
            "كَلَمْحِ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "as a twinkling"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ _____ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْبَصَرِ",
          "options": [
            "كَلٌّ",
            "رِجَالًا",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلْبَصَرِ"
          ],
          "translation": "(of) the eye"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ _____ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مَا",
            "خَيْرًا",
            "أَوْ",
            "فَٱرْهَبُونِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ _____ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُوَ",
            "يَعْلَمَ",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَقْرَبُ",
          "options": [
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "ذُلُلًا",
            "أَقْرَبُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) nearer"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِنَّ",
            "تَحْزَنْ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﱲ",
            "ﰓ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "يُعَلِّمُهُۥ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "بِخَيْرٍ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَأَبْصَٰرِهِمْ",
            "لَهُوَ",
            "شَىْءٍ",
            "أُمَمٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَآ أَمْرُ ٱلسَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ ٱلْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "16:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "_____ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تُشَٰٓقُّونَ",
            "بَاغٍ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَخْرَجَكُم",
          "options": [
            "وَحِينَ",
            "ﱹ",
            "أَخْرَجَكُم",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "brought you forth"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم _____ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "مِّنۢ",
            "عَمَّا",
            "بَٰلِغِيهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ _____ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بُطُونِ",
          "options": [
            "رَزَقَكُمُ",
            "تَقِيكُم",
            "بُطُونِ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "the wombs"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ _____ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أُمَّهَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "مِنْ",
            "يُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "(of) your mothers"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ _____ تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ﰿ",
            "لَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا _____ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "وَإِذَا",
            "وَٱلْبَغْىِ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "knowing"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ _____ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ٱللَّهِ",
            "مَن",
            "قَوْلُنَا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا _____ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنْعَٰمَ",
            "يَأْخُذَهُمْ",
            "إِيَّاهُ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ _____ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "وَيَقُولُ",
            "مَا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ _____ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُم",
            "لِّلصَّٰبِرِينَ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the hearing"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ _____ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَجَعَلَ",
            "تَعَٰلَىٰ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ"
          ],
          "translation": "and the sight"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ _____ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "and the hearts"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَيْتَةَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "يَوْمَ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَٱللَّهُ أَخْرَجَكُم مِّنۢ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "بِعَهْدِ",
            "وَسَخَّرَ",
            "قَالُوا۟",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "give thanks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "16:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَآءً",
            "أَلَمْ",
            "جُلُودِ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "بَعْضَكُمْ",
            "يَرَوْا۟",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ _____ ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "بَعْدَ",
            "وَأَنتُمْ",
            "وَيَنْهَىٰ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى _____ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلطَّيْرِ",
          "options": [
            "ٱلطَّيْرِ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "the birds"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ _____ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُسَخَّرَٰتٍ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "مُسَخَّرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "controlled"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ _____ جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَجْـَٔرُونَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "بَلَدٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى _____ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جَوِّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَأْتِى",
            "جَوِّ",
            "ٱلنَّخِيلِ"
          ],
          "translation": "the midst"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ _____ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) the sky"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ _____ يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مَا",
            "يَعْقِلُونَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "None"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا _____ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُمْسِكُهُنَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "دِفْءٌ",
            "يُمْسِكُهُنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "holds them up"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ _____ ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰦ",
            "ﱧ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِن",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَلَدٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "نَّفْسِهَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﱮ",
            "ﰟ",
            "بَعْدِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَلْسِنَتُهُمُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مَّنْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلضُّرَّ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "دَٰخِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "نَبْعَثُ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "شَيْـًٔا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ مُسَخَّرَٰتٍ فِى جَوِّ ٱلسَّمَآءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱللَّهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَتَذُوقُوا۟",
            "مَّن",
            "مِن",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "16:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "_____ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَتُسْـَٔلُنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَيَحْكُمُ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "يَأْمُرُ",
            "مَن",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "(has) made"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ _____ مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لِكَىْ",
            "رِزْقُهَا",
            "لَكُم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم _____ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "مِّنۢ",
            "هُمُ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ _____ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "بُيُوتِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "بُيُوتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your homes"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ _____ وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "سَكَنًا",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "سَكَنًا",
            "رَّزَقْنَٰهُ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "a resting place"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا _____ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "فَمِنَ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "يَشَآءُونَ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ _____ مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم _____ جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "أَجْرَهُم",
            "مِّن",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن _____ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "جُلُودِ",
          "options": [
            "جُلُودِ",
            "ﱣ",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "the hides"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ _____ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "وَٱلْخَيْلَ",
            "أَفَغَيْرَ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(of) the cattle"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ _____ تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "نُزِّلَ",
            "لَكُمْ",
            "هُوَ",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "tents"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا _____ يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "تَسْتَخِفُّونَهَا",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "إِيمَٰنِهِۦٓ",
            "بَعْدِهَا",
            "تَسْتَخِفُّونَهَا"
          ],
          "translation": "which you find light"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا _____ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَوْمَ",
            "تَٱللَّهِ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "(on) the day"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ _____ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ظَعْنِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "سَخَّرَ",
            "عَنِ",
            "ظَعْنِكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your travel"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ _____ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "وَيَوْمَ",
            "أَمْوَٰتٌ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ _____ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "إِقَامَتِكُمْ",
          "options": [
            "إِقَامَتِكُمْ",
            "ﰯ",
            "فِى",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(of) your encampment"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ _____ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمِنْ",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "بِعَهْدِ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ _____ وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "أَصْوَافِهَا",
          "options": [
            "أَنذِرُوٓا۟",
            "بِعَهْدِ",
            "ﱉ",
            "أَصْوَافِهَا"
          ],
          "translation": "their wool"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا _____ وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَأَوْبَارِهَا",
          "options": [
            "وَأَتَىٰهُمُ",
            "تَكُونُوا۟",
            "وَأَوْبَارِهَا",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "and their fur"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا _____ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَأَشْعَارِهَآ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَلَتُسْـَٔلُنَّ",
            "وَمَا",
            "وَأَشْعَارِهَآ"
          ],
          "translation": "and their hair"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ _____ وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "أَثَٰثًا",
          "options": [
            "وَجِئْنَا",
            "مِن",
            "أَثَٰثًا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(is) furnishing"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا _____ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَمَتَٰعًا",
          "options": [
            "وَمَتَٰعًا",
            "أُهِلَّ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and a provision"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا _____ حِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَىٰ",
            "لَكُمْ",
            "ﱻ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّنۢ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا وَجَعَلَ لَكُم مِّن جُلُودِ ٱلْأَنْعَٰمِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَآ أَثَٰثًا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بِمَن",
            "حِينٍ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "16:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "_____ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أُمَّةٍ",
            "نَفْسٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "ﰏ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(has) made"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ _____ مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "إِذَا",
            "عَادٍ",
            "ﰢ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم _____ خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مَوْلَىٰهُ",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "أَمْوَٰتٌ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا _____ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ﱷ",
            "إِنَّ",
            "خَلَقَ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ _____ وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "ظِلَٰلًا",
          "options": [
            "ظَلَمَهُمُ",
            "ظِلَٰلًا",
            "يَدْعُونَ",
            "صَدَدتُّمْ"
          ],
          "translation": "shades"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا _____ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "خَلَقَهَا",
            "يَهْتَدُونَ",
            "وَجَعَلَ",
            "كَلٌّ"
          ],
          "translation": "and (has) made"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ _____ مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لَكُم",
            "ٱللَّهَ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم _____ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَخْرَجَكُم",
            "لَا",
            "رُوحُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ _____ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "لَكُمْ",
            "رُوحُ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ _____ وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَكْنَٰنًا",
          "options": [
            "أَكْنَٰنًا",
            "جَوِّ",
            "وَبِٱلنَّجْمِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "shelters"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا _____ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "تِبْيَٰنًا",
            "أَن",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and (has) made"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ _____ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ _____ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "سَرَٰبِيلَ",
          "options": [
            "مِن",
            "سَرَٰبِيلَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "قَرَأْتَ"
          ],
          "translation": "garments"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ _____ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "تَقِيكُمُ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "وَٱلْأَعْنَٰبِ",
            "وَلَيُبَيِّنَنَّ",
            "تَقِيكُمُ"
          ],
          "translation": "to protect you"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ _____ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَرَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَّ",
            "ٱدْعُ",
            "يَكُ",
            "لَهَدَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(from) the heat"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ _____ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَسَرَٰبِيلَ",
          "options": [
            "وَسَرَٰبِيلَ",
            "يَوْمَ",
            "أَنزَلَ",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "and garments"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ _____ بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "تَقِيكُم",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَكُمْ",
            "تَقِيكُم",
            "وَيَجْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "to protect you"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم _____ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "بَأْسَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِهِۦ",
            "ﱭ",
            "بَأْسَكُمْ"
          ],
          "translation": "from your (mutual) violence"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ _____ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰃ",
            "ٱلْخِنزِيرِ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ _____ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "يُتِمُّ",
          "options": [
            "يُتِمُّ",
            "حَيْثُ",
            "جَعَلَ",
            "شُرَكَآءِىَ"
          ],
          "translation": "He completes"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ _____ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "نِعْمَتَهُۥ",
          "options": [
            "يَصْنَعُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَجْحَدُونَ",
            "نِعْمَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "His Favor"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ _____ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "يَعْلَمُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ _____ تُسْلِمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلطَّيْرِ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "شَاكِرًا",
            "لِّلَّهِ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُم مِّمَّا خَلَقَ ظِلَٰلًا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْجِبَالِ أَكْنَٰنًا وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَٰبِيلَ تَقِيكُمُ ٱلْحَرَّ وَسَرَٰبِيلَ تَقِيكُم بَأْسَكُمْ كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُسْلِمُونَ",
          "options": [
            "هُدَىٰهُمْ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "تُسْلِمُونَ",
            "تَصِفُ"
          ],
          "translation": "submit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "16:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "_____ تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "فَإِن",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "Then, if"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "فَإِن _____ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "يُحِبُّ",
            "يَسْتَوُۥنَ"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "ﱉ",
            "فَعَاقِبُوا۟",
            "ﰐ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا _____ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "لَهَدَىٰكُمْ",
            "رَسُولٌ",
            "وَسَخَّرَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "وَلَأَجْرُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَلَىٰٓ",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "(is) the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "أَيُمْسِكُهُۥ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ﱌ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "the clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "16:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "_____ نِعْمَتَ ٱللَّهِ ثُمَّ يُنكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَعْرِفُونَ",
          "options": [
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "مَّكَانَ",
            "أَثَٰثًا",
            "يَعْرِفُونَ"
          ],
          "translation": "They recognize"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "يَعْرِفُونَ _____ ٱللَّهِ ثُمَّ يُنكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "نِعْمَتَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَّفْسِهَا",
            "نِعْمَتَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ _____ ثُمَّ يُنكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "شِفَآءٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّا",
            "يُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ ٱللَّهِ _____ يُنكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ ٱللَّهِ ثُمَّ _____ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُنكِرُونَهَا",
          "options": [
            "مُّفْرَطُونَ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "وَلَآ",
            "يُنكِرُونَهَا"
          ],
          "translation": "they deny it"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ ٱللَّهِ ثُمَّ يُنكِرُونَهَا _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَأَكْثَرُهُمُ",
          "options": [
            "ﱺ",
            "وَأَكْثَرُهُمُ",
            "قَالَ",
            "وَيَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "And most of them"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ ٱللَّهِ ثُمَّ يُنكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "وَأَوْبَارِهَا",
            "ﱫ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "16:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "_____ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "يَبْلُوكُمُ",
            "وَيَوْمَ",
            "صَبَرْتُمْ",
            "قَلِيلٌ"
          ],
          "translation": "And the Day"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "وَيَوْمَ _____ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "نَبْعَثُ",
          "options": [
            "بَاقٍ",
            "نَبْعَثُ",
            "مَعَ",
            "بِٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "We will resurrect"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ _____ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَيُبَيِّنَنَّ",
            "ﱷ",
            "مِن",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن _____ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "كُلِّ",
            "ٱلنَّحْلِ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ _____ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "كَشَفَ",
            "يَفْتَرِى",
            "بَيْنَكُمْ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ _____ ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "فَأَتَى",
            "يَبْلُوكُمُ",
            "شَهِيدًا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "a witness"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا _____ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَشَآءُ",
            "حَرَّمْنَا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ _____ يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "يُضِلُّونَهُم",
            "قَلِيلًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا _____ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "يُؤْذَنُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "هَلْ",
            "يُؤْذَنُ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "will be permitted"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ _____ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "رَبِّكِ",
            "ٱلْأَنفُسِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "تَخَوُّفٍ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ _____ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰺ",
            "لِّكُلِّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "بَعْدِهَا",
            "وَلَا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا _____ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "شُرَكَآءَهُمْ",
            "فَأَحْيَا",
            "هُمْ",
            "جَمَالٌ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُسْتَعْتَبُونَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَجَعَلَ",
            "دَآبَّةٍ",
            "يُسْتَعْتَبُونَ"
          ],
          "translation": "will be asked to make amends"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "16:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "_____ رَءَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَبْعَثُ",
            "مِّنْ",
            "كَٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "رَءَا",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "أَيْنَ",
            "مَّا",
            "رَءَا"
          ],
          "translation": "(will) see"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "وَإِذَا رَءَا _____ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرَدْنَٰهُ",
            "يَشْتَهُونَ",
            "يَزِرُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "مِنَ",
            "تُسِرُّونَ",
            "رِزْقًا"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مِنَّا",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ _____ يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ﰞ",
            "ٱلْخِزْىَ",
            "بِٱلْعَدْلِ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ فَلَا _____ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "يُخَفَّفُ",
          "options": [
            "لَّكُم",
            "وَهَٰذَا",
            "بُنْيَٰنَهُم",
            "يُخَفَّفُ"
          ],
          "translation": "it will be lightened"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ _____ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ﱺ",
            "بَلَىٰ",
            "وَأَشْعَارِهَآ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ _____ هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَا",
            "مَكَانٍ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا _____ يُنظَرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "مِن",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُنظَرُونَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "يُنظَرُونَ",
            "عِندَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "will be given respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "16:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "_____ رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "وَإِذَا",
            "وَأَنَّهُم",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "رَءَا",
          "options": [
            "رَءَا",
            "بَاغٍ",
            "ظَالِمِىٓ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(will) see"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "وَإِذَا رَءَا _____ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّن",
            "شَآءَ",
            "تَتَّخِذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ _____ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَشْرَكُوا۟",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "إِنَّ",
            "أَنَّ",
            "أَشْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "associated partners with Allah"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ _____ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءَهُمْ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "شُرَكَآءَهُمْ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "their partners"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ _____ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﱈ",
            "قَالُوا۟",
            "فَأَحْيَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ _____ هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ",
            "سُبُلَ",
            "رَبَّنَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا _____ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "لِّلصَّٰبِرِينَ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ _____ ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "شُرَكَآؤُنَا",
          "options": [
            "بِأَحْسَنِ",
            "كُلِّ",
            "شُرَكَآؤُنَا",
            "وَيَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "(are) our partners"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا _____ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَصْنَعُونَ",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "هُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ _____ نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ذُلُلًا",
            "كُنَّا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "we used to"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا _____ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "نَدْعُوا۟",
          "options": [
            "وَهُم",
            "دُونِكَ",
            "نَدْعُوا۟",
            "بِظُلْمِهِم"
          ],
          "translation": "invoke"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ _____ دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﱑ",
            "بِهِمُ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides You"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن _____ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "دُونِكَ",
          "options": [
            "يَهْتَدُونَ",
            "دُونِكَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْعِلْمَ"
          ],
          "translation": "besides You"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ _____ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "فَأَلْقَوْا۟",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "رِزْقُهَا",
            "فَأَلْقَوْا۟"
          ],
          "translation": "But they (will) throw back"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ _____ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمُ",
          "options": [
            "تَسْتَعْجِلُوهُ",
            "ﱉ",
            "فَيَكُونُ",
            "إِلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "at them"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ _____ إِنَّكُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلَ",
          "options": [
            "ٱسْتَحَبُّوا۟",
            "ﰇ",
            "ٱلْقَوْلَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(their) word"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَآ",
            "قِيلَ",
            "إِنَّكُمْ",
            "يُنكِرُونَهَا"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَإِذَا رَءَا ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ شُرَكَآءَهُمْ قَالُوا۟ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ شُرَكَآؤُنَا ٱلَّذِينَ كُنَّا نَدْعُوا۟ مِن دُونِكَ فَأَلْقَوْا۟ إِلَيْهِمُ ٱلْقَوْلَ إِنَّكُمْ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "خَالِصًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) surely liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "16:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "_____ إِلَى ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ ٱلسَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَأَلْقَوْا۟",
          "options": [
            "طَيِّبِينَ",
            "فَهُوَ",
            "وَأَلْقَوْا۟",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And they (will) offer"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ _____ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ ٱلسَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْخِنزِيرِ",
            "يُنكِرُونَهَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ إِلَى _____ يَوْمَئِذٍ ٱلسَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَرْذَلِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلسَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "أَحَدُهُم"
          ],
          "translation": "(on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ إِلَى ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ _____ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّلَمَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلسَّلَمَ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "the submission"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ إِلَى ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ ٱلسَّلَمَ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَضَلَّ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "بِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَضَلَّ"
          ],
          "translation": "and (is) lost"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ إِلَى ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ ٱلسَّلَمَ وَضَلَّ _____ مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "عَنْهُم",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "أَجْرَهُم"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ إِلَى ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ ٱلسَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَإِذَا",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ إِلَى ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ ٱلسَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "إِلَيْهِمُ",
            "إِلَّا",
            "كَانُوا۟",
            "يُعَلِّمُهُۥ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "وَأَلْقَوْا۟ إِلَى ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ ٱلسَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "هُدَىٰهُمْ",
            "سَآئِغًا",
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "16:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَهْدِى",
            "مَوَاخِرَ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مَكَرُوا۟",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "وَصَدُّوا۟",
          "options": [
            "يُنفِقُ",
            "وَإِنَّ",
            "وَصَدُّوا۟",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "and hindered"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱلضُّرُّ",
            "لَا",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن _____ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ظَلَمَهُمُ",
            "نَعْمَلُ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ _____ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "زِدْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "زِدْنَٰهُمْ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "We will increase them"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ _____ فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "مِّن",
            "لَا",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "(in) punishment"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا _____ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "يَأْتِ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "عَلَى",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ _____ كَانُوا۟ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "بِمَا",
            "لَا",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا _____ يُفْسِدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَانُوا۟",
            "لَكُمُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ زِدْنَٰهُمْ عَذَابًا فَوْقَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يُفْسِدُونَ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "إِلَّا",
            "يَبْعَثُ",
            "يُفْسِدُونَ"
          ],
          "translation": "spread corruption"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "16:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "_____ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَيَوْمَ",
            "مَآءً",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "And the Day"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "وَيَوْمَ _____ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "نَبْعَثُ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَمَا",
            "يُؤْمَرُونَ",
            "نَبْعَثُ"
          ],
          "translation": "We will resurrect"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ _____ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "بِٱلْحِكْمَةِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى _____ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مِنۢ",
            "دَٰخِرُونَ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ _____ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مَنْ",
            "أَثْقَالَكُمْ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ _____ عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "شَهِيدًا",
            "مِّنكُم",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "a witness"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا _____ مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "ﱶ",
            "عَلَيْهِم",
            "وَلَأَجْرُ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم _____ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَكُمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ _____ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "إِلَٰهَيْنِ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ _____ بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَجِئْنَا",
          "options": [
            "وَجِئْنَا",
            "سَكَنًا",
            "عَبَدْنَا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "And We (will) bring"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا _____ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "بِكَ",
            "وَأَصْلَحُوٓا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ _____ عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "بَلَىٰ",
            "وَٱلْبِغَالَ",
            "شَهِيدًا"
          ],
          "translation": "(as) a witness"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا _____ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "لَا",
            "فُضِّلُوا۟"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ _____ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "يُعْلِنُونَ",
            "ﱉ",
            "ﱲ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ _____ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَنَزَّلْنَا",
          "options": [
            "بُنْيَٰنَهُم",
            "مَا",
            "ءَايَةً",
            "وَنَزَّلْنَا"
          ],
          "translation": "And We sent down"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "عَلَيْكَ",
            "فَلَبِئْسَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ _____ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "طَبَعَ",
            "مَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "تِبْيَٰنًا",
          "options": [
            "تِبْيَٰنًا",
            "ظَالِمِىٓ",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(as) a clarification"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا _____ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "كَانُوا۟",
            "مِنَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ _____ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "تَمِيدَ",
            "شَىْءٍ",
            "قَانِتًا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ _____ وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "وَهُدًى",
            "ٱلْقُدُسِ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ"
          ],
          "translation": "and a guidance"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى _____ وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِنَّا",
            "وَرَحْمَةً",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً _____ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "إِنَّ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "and glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِى كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِم مِّنْ أَنفُسِهِمْ وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰٓؤُلَآءِ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ تِبْيَٰنًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "لِلْمُسْلِمِينَ",
            "لِّلَّهِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for the Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "16:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "يَوْمَ",
            "إِنَّ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "إِنَّ _____ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أُكْرِهَ",
            "حِينَ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَأْمُرُ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يَأْمُرُ",
            "يَوْمَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "commands"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ _____ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِٱلْعَدْلِ",
          "options": [
            "أُمَّةٌ",
            "عَمِلَتْ",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "justice"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ _____ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِحْسَٰنِ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "فَأَلْقَوُا۟",
            "وَٱلْإِحْسَٰنِ",
            "مَّمْلُوكًا"
          ],
          "translation": "and the good"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ _____ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَإِيتَآئِ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "وَإِيتَآئِ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and giving"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ _____ ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "ذِى",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَبْعَثُ",
            "لِّلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "(to) relatives"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى _____ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْبَىٰ",
          "options": [
            "شَجَرٌ",
            "يُحِبُّ",
            "عَبْدًا",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "(to) relatives"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ _____ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَيَنْهَىٰ",
          "options": [
            "يُوَجِّههُّ",
            "وَيَنْهَىٰ",
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "and forbids"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ _____ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "ظَلَّ",
            "عَنِ",
            "أَعْلَمُ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ _____ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْفَحْشَآءِ",
          "options": [
            "لِغَيْرِ",
            "أَمْ",
            "فِى",
            "ٱلْفَحْشَآءِ"
          ],
          "translation": "the immorality"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ _____ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "تَضْرِبُوا۟",
            "وَٱلْمُنكَرِ",
            "تَقُولُوا۟",
            "بِٱلْعَدْلِ"
          ],
          "translation": "and the bad"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ _____ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَغْىِ",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْىِ",
            "ﱟ",
            "لَنُبَوِّئَنَّهُمْ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "and the oppression"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ _____ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَعِظُكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "إِنَّمَا",
            "بِأَنْعُمِ",
            "يَعِظُكُمْ"
          ],
          "translation": "He admonishes you"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "وَٱصْبِرْ",
            "عَلَىٰ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَأْمُرُ بِٱلْعَدْلِ وَٱلْإِحْسَٰنِ وَإِيتَآئِ ذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَٱلْبَغْىِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "وَلَآ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "16:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "_____ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَأَوْفُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "بِهِۦ",
            "وَأَوْفُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And fulfil"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ _____ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "بِعَهْدِ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "بِعَهْدِ",
            "سَبِيلِ",
            "أَوْزَارِ"
          ],
          "translation": "the covenant"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ _____ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ _____ عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِذَا",
            "يَفْتَرِى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا _____ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَٰهَدتُّمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "أَرْذَلِ",
            "عَٰهَدتُّمْ",
            "أَتَىٰٓ"
          ],
          "translation": "you have taken a covenant"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ _____ تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "بَلَىٰٓ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا _____ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "تَنقُضُوا۟",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ظَلَمَهُمُ",
            "تَنقُضُوا۟"
          ],
          "translation": "break"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ _____ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "أَفَمَن",
            "ٱلْأَيْمَٰنَ",
            "سَرَٰبِيلَ"
          ],
          "translation": "oaths"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ _____ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "وَمَآ",
            "بُشِّرَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ _____ وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "تَوْكِيدِهَا",
          "options": [
            "تَوْكِيدِهَا",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "رَبَّهُم",
            "وَلَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "their confirmation"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا _____ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "فَمَنِ",
            "غَضَبٌ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "while verily"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ _____ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "جَعَلْتُمُ",
          "options": [
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "إِنَّ",
            "جَعَلْتُمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you have made"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ _____ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "أُمَّةٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ _____ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰃ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "كَفِيلًا",
          "options": [
            "يُخْزِيهِمْ",
            "إِنَّمَا",
            "كَفِيلًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "a surety"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا _____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "هُم",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ _____ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "أَمْرُ",
            "يَمْلِكُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ تَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "شِفَآءٌ",
            "مَا",
            "جَآئِرٌ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ إِذَا عَٰهَدتُّمْ وَلَا تَنقُضُوا۟ ٱلْأَيْمَٰنَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ ٱللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا _____",
          "answer": "تَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "تَفْعَلُونَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "16:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "_____ تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَعَلَىٰ",
            "وَلَا",
            "لَنُبَوِّئَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "وَلَا _____ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰢ",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ _____ نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَٱلَّتِى",
          "options": [
            "يَشَآءُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَٱلَّتِى",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "like her who"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى _____ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "نَقَضَتْ",
          "options": [
            "غَزْلَهَا",
            "لَوْ",
            "وَٱلسُّوٓءَ",
            "نَقَضَتْ"
          ],
          "translation": "untwists"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ _____ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "غَزْلَهَا",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "لِّلشَّٰرِبِينَ",
            "فِى",
            "غَزْلَهَا"
          ],
          "translation": "her spun yarn"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا _____ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "إِنَّكُمْ",
            "فِى",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ _____ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "نَصِيبًا",
            "بَعْدِ",
            "وَهُوَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ _____ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "قُوَّةٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "قُوَّةٍ",
            "ﱳ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "strength"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ _____ تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَنكَٰثًا",
          "options": [
            "أَنكَٰثًا",
            "ٱجْتَبَىٰهُ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(into) untwisted strands"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا _____ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "تَتَّخِذُونَ",
          "options": [
            "نُّوحِىٓ",
            "تَتَّخِذُونَ",
            "وَتَصِفُ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "you take"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ _____ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنَكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَيْمَٰنَكُمْ",
            "لَا",
            "وَمِنكُم"
          ],
          "translation": "your oaths"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ _____ بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "دَخَلًۢا",
          "options": [
            "دَخَلًۢا",
            "بَعَثْنَا",
            "مُّسَمًّى",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(as) a deception"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا _____ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بَيْنَكُمْ",
            "يُعَلِّمُهُۥ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ _____ تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَنَّ",
            "بِرَآدِّى"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن _____ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا",
            "هَاجَرُوا۟",
            "تَكُونَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ _____ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أُمَّةٌ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "أُمَّةٌ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "سَكَرًا"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ _____ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "سَلَٰمٌ",
            "مَّنْ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ _____ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَرْبَىٰ",
          "options": [
            "أَرْبَىٰ",
            "وَتُوَفَّىٰ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَيَنْهَىٰ"
          ],
          "translation": "more numerous"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ _____ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ﰈ",
            "مِنْ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ _____ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "ءَابَآؤُنَا",
            "وَهَٰذَا",
            "يُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "(another) community"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ _____ يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مُّسَمًّى",
            "إِنَّمَا",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا _____ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَبْلُوكُمُ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَبْلُوكُمُ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah tests you"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ _____ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَنزَلَ",
            "مَسَّكُمُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Allah tests you"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ _____ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "حَسَنَةً",
            "خَالِصًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ _____ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَيُبَيِّنَنَّ",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "وَلَا",
            "وَلَيُبَيِّنَنَّ"
          ],
          "translation": "And He will make clear"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "رِزْقًا",
            "وَلِلَّهِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَ",
            "هُمُ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ _____ مَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "صَبْرُكَ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "مَا",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا _____ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "أُمَّةٍ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ _____ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "لِلْمُسْلِمِينَ",
            "فِيهِ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّتِى نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنكَٰثًا تَتَّخِذُونَ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ أَن تَكُونَ أُمَّةٌ هِىَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ ٱللَّهُ بِهِۦ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا كُنتُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "تَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "عَلَى",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "16:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "_____ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "شَاكِرًا",
            "كُنتُمْ",
            "وَلَوْ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "لَّمْ",
            "ٱلْجُوعِ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ _____ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِّسَانُ",
            "يَعْرِشُونَ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَجَعَلَكُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ذُلُلًا",
            "لَجَعَلَكُمْ",
            "ٱلْفَحْشَآءِ"
          ],
          "translation": "surely He (could) have made you"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ _____ وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "بَعْضٍ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a nation"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً _____ وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "وَٰحِدَةً",
            "ﱎ",
            "لِّأَنْعُمِهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً _____ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "ﰙ",
            "وَلَٰكِن",
            "يُلْحِدُونَ",
            "شَهِيدًا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن _____ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُضِلُّ",
          "options": [
            "شَاكِرًا",
            "يُضِلُّ",
            "وَٱلْأَعْنَٰبِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "He lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ _____ يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "يَسْجُدُ",
            "لَا",
            "وَٱلْخَوْفِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن _____ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "مَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ _____ مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَيَهْدِى",
          "options": [
            "وَيَهْدِى",
            "تُسِيمُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and guides"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى _____ يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْبَنَٰتِ",
            "مَن",
            "خَصِيمٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن _____ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ٱللَّهِ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ _____ عَمَّا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَتُسْـَٔلُنَّ",
          "options": [
            "وَلَتُسْـَٔلُنَّ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "كُنتُمْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "And surely you will be questioned"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "ﰭ",
            "وَلِيُّهُمُ",
            "عَمَّا",
            "يَأْمُرُ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "يَعْرِفُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "بَعْدِ",
            "وَبُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَلَتُسْـَٔلُنَّ عَمَّا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "هَلْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "نُزِّلَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "16:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "_____ تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "لَكُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "وَلَا _____ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَتَّخِذُوٓا۟",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ذُلُلًا",
            "تَتَّخِذُوٓا۟",
            "تُرِيحُونَ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ _____ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَيْمَٰنَكُمْ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "أَيْمَٰنَكُمْ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "your oaths"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ _____ بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "دَخَلًۢا",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "دَخَلًۢا",
            "قُوَّةٍ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(as) a deception"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا _____ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّلَمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ _____ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَتَزِلَّ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "فَتَزِلَّ",
            "مَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "lest, should slip"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ _____ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "قَدَمٌۢ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "عَلَى",
            "فُضِّلُوا۟",
            "قَدَمٌۢ"
          ],
          "translation": "a foot"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ _____ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "بَعْدَ",
            "مِنۢ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ _____ وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ثُبُوتِهَا",
          "options": [
            "يَبْعَثُ",
            "حَسَنَةً",
            "وَحِينَ",
            "ثُبُوتِهَا"
          ],
          "translation": "it is firmly planted"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا _____ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَتَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَنفَدُ",
            "وَتَذُوقُوا۟",
            "فَأَحْيَا"
          ],
          "translation": "and you would taste"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ _____ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلسُّوٓءَ",
          "options": [
            "طَرِيًّا",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "يَخَافُونَ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ _____ صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "عَدْنٍ",
            "بِمَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "صَدَدتُّمْ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "صَدَدتُّمْ",
            "وَيَفْعَلُونَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "you hindered"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَن",
            "ٱلْجِبَالِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن _____ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ٱلْجُوعِ",
            "سَبِيلِ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ _____ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱵ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦٓ",
            "وَلَكُمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "لِّلشَّٰرِبِينَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "وَلَا تَتَّخِذُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ دَخَلًۢا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌۢ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِمَا صَدَدتُّمْ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "بَعْدَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "16:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "_____ تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِلَّةَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَلَا",
            "لِيُثَبِّتَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "وَلَا _____ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَشْتَرُوا۟",
          "options": [
            "تَشْتَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّكَ",
            "يُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "exchange"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ _____ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِعَهْدِ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "فَإِلَيْهِ",
            "بِعَهْدِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the covenant"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ _____ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَقْدِرُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ _____ قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثَمَنًا",
          "options": [
            "مُفْتَرٍۭ",
            "ثَمَنًا",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "(for) a price"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا _____ إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "سُجَّدًا",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْأَعْلَىٰ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا _____ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "لِّكُلِّ",
            "تَسْتَخِفُّونَهَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Indeed, what"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا _____ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "عِندَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ _____ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِلَيْهِمُ",
            "هَلْ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ _____ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "فَوْقِهِمْ",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "مَن",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ _____ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَقَدْ",
            "لَّكُمْ",
            "يَصْنَعُونَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَلَهُم",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "مِنۢ",
            "كُنتُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "you were (to)"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِعَهْدِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا إِنَّمَا عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "حَلَٰلًا",
            "قُلُوبُهُم",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "16:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "_____ عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "زِدْنَٰهُمْ",
            "رِجَالًا",
            "أَلَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Whatever"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "مَا _____ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِندَكُمْ",
          "options": [
            "يَخْرُجُ",
            "فَمِنَ",
            "عِندَكُمْ",
            "كَٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "(is) with you"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "مَا عِندَكُمْ _____ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَنفَدُ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "يَنفَدُ",
            "وَلِلَّهِ",
            "صَبَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "will be exhausted"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ _____ عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّن",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا _____ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "عِندَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ _____ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "بَعْضٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ _____ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَاقٍ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "مِّنَ",
            "بَاقٍ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(will) be remaining"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ _____ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَنَجْزِيَنَّ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And surely We will pay"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ _____ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ _____ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "صَبَرُوٓا۟",
          "options": [
            "مُّنكِرَةٌ",
            "ءَابَآؤُنَا",
            "إِلَّا",
            "صَبَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(are) patient"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ _____ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَجْرَهُم",
          "options": [
            "لَوْ",
            "أَجْرَهُم",
            "مِنۢ",
            "غَضَبٌ"
          ],
          "translation": "their reward"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِأَحْسَنِ",
          "options": [
            "فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ",
            "بِأَحْسَنِ",
            "ﰋ",
            "فَٱتَّقُونِ"
          ],
          "translation": "to (the) best"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مِنَّا",
            "مَا",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "تَمِيدَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "كَانُوا۟",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "مَا عِندَكُمْ يَنفَدُ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ بَاقٍ وَلَنَجْزِيَنَّ ٱلَّذِينَ صَبَرُوٓا۟ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "وَلَهُمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "16:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "_____ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ﰬ",
            "قَدَمٌۢ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "مَنْ _____ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمِلَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَن",
            "قَدَمٌۢ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "مَنْ عَمِلَ _____ مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "صَٰلِحًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا _____ ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِٱلَّتِى",
            "أَجَلٍ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "whether"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن _____ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ذَكَرٍ",
          "options": [
            "ذَكَرٍ",
            "بَعَثْنَا",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "تَقِيكُمُ"
          ],
          "translation": "male"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ _____ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "بَعْدِ",
            "وَلَكُمْ",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ _____ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُنثَىٰ",
          "options": [
            "يَبْعَثُ",
            "دَخَلًۢا",
            "أُنثَىٰ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "female"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ _____ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "شُرَكَآؤُنَا",
            "وَلَأَجْرُ",
            "وَهُوَ",
            "طَبَعَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ _____ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مُؤْمِنٌ",
          "options": [
            "مُؤْمِنٌ",
            "مَا",
            "أَن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(is) a believer"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ _____ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "بِغَيْرِ",
            "فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "then surely We will give him life"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ _____ طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "حَيَوٰةً",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "حَيَوٰةً",
            "لَءَايَةً",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "a life"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً _____ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "طَيِّبَةً",
          "options": [
            "هُمْ",
            "تُحْصُوهَآ",
            "طَيِّبَةً",
            "فَأَلْقَوُا۟"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً _____ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "ﰒ",
            "وَيَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "and We will pay them"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ _____ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَجْرَهُم",
          "options": [
            "رِزْقِهِمْ",
            "أَجْرَهُم",
            "إِلَىٰٓ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "their reward"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِأَحْسَنِ",
          "options": [
            "بِأَحْسَنِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعُمُرِ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "to (the) best"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَلَا",
            "مَا",
            "أُمَمٍ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰮ",
            "تَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ حَيَوٰةً طَيِّبَةً وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بَعْدِهَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "تَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "16:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "_____ قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "مِن",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلْقُرْءَانَ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "قَرَأْتَ",
          "options": [
            "قَرَأْتَ",
            "ثُمَّ",
            "بَعْدَ",
            "لَرَءُوفٌ"
          ],
          "translation": "you recite"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "فَإِذَا قَرَأْتَ _____ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَهُم",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "فَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ _____ بِٱللَّهِ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "فَٱسْتَعِذْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَٱسْتَعِذْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "فَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ فَٱسْتَعِذْ _____ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَمَا",
            "تُجَٰدِلُ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "فَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "بِٱلَّتِى",
            "مِنَ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "فَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ مِنَ _____ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "مَّا",
            "طَيِّبَةً",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "فَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ _____",
          "answer": "ٱلرَّجِيمِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يَتَوَلَّوْنَهُۥ",
            "ٱلرَّجِيمِ",
            "يَأْخُذَهُمْ"
          ],
          "translation": "the accursed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "16:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "_____ لَيْسَ لَهُۥ سُلْطَٰنٌ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَرِزْقًا",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِغَيْرِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Indeed he"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ لَهُۥ سُلْطَٰنٌ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "لَا",
            "ﰖ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "إِنَّهُۥ لَيْسَ _____ سُلْطَٰنٌ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "إِنَّهُۥ لَيْسَ لَهُۥ _____ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "سُلْطَٰنٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "سُلْطَٰنٌ",
            "وَمَآ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) any authority"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "إِنَّهُۥ لَيْسَ لَهُۥ سُلْطَٰنٌ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَى",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "إِنَّهُۥ لَيْسَ لَهُۥ سُلْطَٰنٌ عَلَى _____ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْحِكْمَةِ",
            "بَعْدَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "إِنَّهُۥ لَيْسَ لَهُۥ سُلْطَٰنٌ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَا",
            "ٱلْقُدُسِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "إِنَّهُۥ لَيْسَ لَهُۥ سُلْطَٰنٌ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "يُرَدُّ",
            "أَجَلٍ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "إِنَّهُۥ لَيْسَ لَهُۥ سُلْطَٰنٌ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ _____ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِٱلَّتِى",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﱥ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "إِنَّهُۥ لَيْسَ لَهُۥ سُلْطَٰنٌ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَتَوَكَّلُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "ﱱ",
            "بِمَن"
          ],
          "translation": "they put their trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "16:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "_____ سُلْطَٰنُهُۥ عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُۥ وَٱلَّذِينَ هُم بِهِۦ مُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "يُضِلُّ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "إِنَّمَا _____ عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُۥ وَٱلَّذِينَ هُم بِهِۦ مُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُلْطَٰنُهُۥ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنُهُۥ",
            "يَأْمُرُ",
            "هَلْ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "his authority"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "إِنَّمَا سُلْطَٰنُهُۥ _____ ٱلَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُۥ وَٱلَّذِينَ هُم بِهِۦ مُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَرَدْنَٰهُ",
            "عَلَى",
            "دُونِ",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "إِنَّمَا سُلْطَٰنُهُۥ عَلَى _____ يَتَوَلَّوْنَهُۥ وَٱلَّذِينَ هُم بِهِۦ مُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "حَرَّمْنَا",
            "أَنَّهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَعْدِهَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "إِنَّمَا سُلْطَٰنُهُۥ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ وَٱلَّذِينَ هُم بِهِۦ مُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَتَوَلَّوْنَهُۥ",
          "options": [
            "يَتَوَلَّوْنَهُۥ",
            "قِيلَ",
            "جَٰهَدُوا۟",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "take him as an ally"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "إِنَّمَا سُلْطَٰنُهُۥ عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُۥ _____ هُم بِهِۦ مُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَحْرِصْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﱬ",
            "ٱلسَّلَمَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "إِنَّمَا سُلْطَٰنُهُۥ عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُۥ وَٱلَّذِينَ _____ بِهِۦ مُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "عَاقَبْتُمْ",
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "لَرَءُوفٌ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "إِنَّمَا سُلْطَٰنُهُۥ عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُۥ وَٱلَّذِينَ هُم _____ مُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِهِۦ",
            "وَهُم",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "إِنَّمَا سُلْطَٰنُهُۥ عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُۥ وَٱلَّذِينَ هُم بِهِۦ _____",
          "answer": "مُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "مُشْرِكُونَ",
            "ٱلدِّينُ",
            "بَعْدِ",
            "وَنَزَّلْنَا"
          ],
          "translation": "associate partners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "16:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "_____ بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَإِذَا",
            "حَسَنًا",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "وَإِذَا _____ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَدَّلْنَآ",
          "options": [
            "بَدَّلْنَآ",
            "وَلَقَدْ",
            "رَبَّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "We substitute"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ _____ مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "وَضَرَبَ",
            "عَذَابٌ",
            "ءَايَةً",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "a Verse"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً _____ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّكَانَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَّكَانَ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(in) place"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ _____ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "نَبْعَثُ",
            "ﱳ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "(of) a Verse"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ _____ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَٱللَّهُ",
            "هُمُ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "and Allah "
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ _____ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "كَٱلَّتِى",
            "بِٱلْأُنثَىٰ",
            "أَعْلَمُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَجَهْرًا",
            "مِنَ",
            "عَلَىٰ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُنَزِّلُ",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "مِّنْهُ",
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "يُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "He sends down"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ _____ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَتَذُوقُوا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ _____ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "فَلَبِئْسَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "إِنَّمَآ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ _____ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "دَٰخِرُونَ",
            "أَنتَ",
            "ﰆ",
            "ذُلُلًا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ _____ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مُفْتَرٍۭ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مُفْتَرٍۭ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(are) an inventor"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ _____ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "لِسَانٌ",
            "بَلْ",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "أَزْوَٰجِكُم"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِهِ",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "وَإِذَا بَدَّلْنَآ ءَايَةً مَّكَانَ ءَايَةٍ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مُفْتَرٍۭ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِلَّا",
            "لِلَّذِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "16:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "_____ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "قُلْ",
            "عَذَابٌ",
            "رِزْقًا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "قُلْ _____ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "نَزَّلَهُۥ",
          "options": [
            "نَزَّلَهُۥ",
            "هُمُ",
            "وَإِيتَآئِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Has brought it down"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ _____ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "رُوحُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "رُوحُ",
            "مِّن",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "the Holy Spirit"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ _____ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقُدُسِ",
          "options": [
            "ٱلْقُدُسِ",
            "ﰇ",
            "نُزِّلَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "the Holy Spirit"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ _____ رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "بِمَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن _____ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "ٱلتُّرَابِ",
            "مِّنْهُمْ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ _____ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "هَاجَرُوا۟",
            "ﱰ",
            "نُزِّلَ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "لِيُثَبِّتَ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "وَمَا",
            "لِيُثَبِّتَ"
          ],
          "translation": "to make firm"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ _____ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَرِزْقًا",
            "ضَرَبَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ _____ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "لَا",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "كَلٌّ",
            "وَهُدًى",
            "وَيَهْدِى"
          ],
          "translation": "and (as) a guidance"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى _____ لِلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "يَكْرَهُونَ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "and glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "قُلْ نَزَّلَهُۥ رُوحُ ٱلْقُدُسِ مِن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ لِيُثَبِّتَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهُدًى وَبُشْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عِلْمٍ",
            "ضَلَّ",
            "لِلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "to the Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "16:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "_____ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "تَقِيكُمُ",
            "وَلَقَدْ",
            "مِّنكُم",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "وَلَقَدْ _____ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "نَعْلَمُ",
            "عَبَدْنَا",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "We know"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ _____ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَّهُمْ",
            "وَٱلنَّخِيلَ",
            "بِأَنَّهُمُ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ _____ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "فِيهِ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ _____ يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "لِّلَّهِ",
            "أَوَلَمْ",
            "أَلْسِنَتُكُمُ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا _____ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يُعَلِّمُهُۥ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "يُعَلِّمُهُۥ",
            "لَءَايَةً",
            "مَن"
          ],
          "translation": "teaches him"
        },
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ _____ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "يَعْلَمُ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "a human being"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ _____ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لِّسَانُ",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "هَادُوا۟",
            "لِّسَانُ"
          ],
          "translation": "(The) tongue"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ _____ يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "بَشَرٌ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "(of) the one"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى _____ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يُلْحِدُونَ",
          "options": [
            "بِشِقِّ",
            "يُلْحِدُونَ",
            "إِنَّ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "they refer"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ _____ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "أَن",
            "مَا",
            "غَيْرُ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ _____ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَعْجَمِىٌّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "دَخَلًۢا",
            "أَعْجَمِىٌّ",
            "فَأَلْقَوُا۟"
          ],
          "translation": "(is) foreign"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ _____ لِسَانٌ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِن",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "while this"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا _____ عَرَبِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لِسَانٌ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "ٱلْبَنَٰتِ",
            "لِسَانٌ"
          ],
          "translation": "(is) a language"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَرَبِىٌّ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "لَكُم",
            "لَا",
            "عَرَبِىٌّ"
          ],
          "translation": "Arabic"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُۥ بَشَرٌ لِّسَانُ ٱلَّذِى يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِىٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِىٌّ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰖ",
            "مُّبِينٌ",
            "أَفَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "16:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَفَبِنِعْمَةِ",
            "أُهِلَّ",
            "إِنَّ",
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "إِنَّ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَضَّلَ",
            "ﰷ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "بُيُوتًا",
            "فَمِنْهُم",
            "ٱلْأَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "لَّكُمْ",
            "ﱾ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فَزَيَّنَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "in the Verses"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ _____ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱضْطُرَّ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلضُّرَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا _____ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَهْدِيهِمُ",
          "options": [
            "وَنَزَّلْنَا",
            "ﱽ",
            "يَهْدِيهِمُ",
            "وَرَزَقَكُم"
          ],
          "translation": "Allah will guide them"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "Allah will guide them"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَلَهُمْ",
            "مِّنَ",
            "وَٱلْإِحْسَٰنِ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "وَلَدَارُ",
            "عَذَابٌ",
            "تَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "عَلَى",
            "فِى",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "16:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "_____ يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "لَا",
            "كَانُوٓا۟",
            "إِنَّمَا",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَفْتَرِى",
          "options": [
            "يَفْتَرِى",
            "لَكُم",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "يُؤَاخِذُ"
          ],
          "translation": "they invent"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى _____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "شَىْءٍ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عُوقِبْتُم",
            "وَدَمٍ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَمِن",
            "لَا",
            "جَعَلَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "إِنَّ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "أَهْلَ",
            "وَسُبُلًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "in the Verses"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَالُوا۟",
            "شُرَكَآءِىَ",
            "بَاغٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَهْدِيهِمُ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَاصِبًا"
          ],
          "translation": "and those "
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "فِى",
            "هُمُ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "إِنَّمَا يَفْتَرِى ٱلْكَذِبَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "وَإِنْ",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ",
            "وَٱجْتَنِبُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "16:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "_____ كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰈ",
            "مَن",
            "تَقِيكُمُ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "مَن _____ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "رَبَّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "مَن كَفَرَ _____ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَاغٍ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "جَعَلَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ _____ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ﱺ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ _____ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰛ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ _____ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِيمَٰنِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "ﱊ",
            "إِيمَٰنِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "his belief"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ _____ مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَمِلَ",
            "إِلَّا",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا _____ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "أُمَّةٍ",
            "شَىْءٍ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ _____ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أُكْرِهَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُنۢبِتُ",
            "قَدْ",
            "أُكْرِهَ"
          ],
          "translation": "is forced"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ _____ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَقَلْبُهُۥ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "دَارُ",
            "وَقَلْبُهُۥ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "while his heart"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ _____ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مُطْمَئِنٌّۢ",
          "options": [
            "تُسِيمُونَ",
            "عِبَادِهِۦٓ",
            "مُطْمَئِنٌّۢ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "(is) content"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ _____ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "بِٱلْإِيمَٰنِ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "with the faith"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ _____ مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَنَا۠",
            "وَلَٰكِن",
            "وَهَدَىٰهُ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن _____ شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَّن",
            "عَمَّا",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن _____ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "شَرَحَ",
          "options": [
            "يَكْرَهُونَ",
            "شَرَحَ",
            "بِٱلرُّوحِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "opens"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ _____ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ﰱ",
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "to disbelief"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ _____ فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "صَدْرًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "لَءَايَةً",
            "صَدْرًا"
          ],
          "translation": "(his) breast"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا _____ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَعَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِمْ",
            "أَيْمَٰنَكُمْ",
            "هُمْ",
            "وَلِيُّهُمُ"
          ],
          "translation": "then upon them"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "غَضَبٌ",
          "options": [
            "لِّسَانُ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "غَضَبٌ",
            "خَالِصًا"
          ],
          "translation": "(is) a wrath"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ _____ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "حَسَنَةٌ",
            "مِّن",
            "مِّنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "وَاصِبًا",
            "ﰘ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "عَذَابٌ",
            "مِّنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "مَن كَفَرَ بِٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ إِيمَٰنِهِۦٓ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُۥ مُطْمَئِنٌّۢ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَٰكِن مَّن شَرَحَ بِٱلْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "مِّمَّا",
            "عَلَىٰ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "16:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَحْسَنُ",
            "فَٱدْخُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "That (is)"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمُ",
          "options": [
            "هَاجَرُوا۟",
            "إِنَّ",
            "بِأَنَّهُمُ",
            "فَوْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ _____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱسْتَحَبُّوا۟",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "فِى",
            "مُّسْتَكْبِرُونَ",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟"
          ],
          "translation": "they preferred"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ _____ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "كَلَمْحِ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "وَٱلشَّمَآئِلِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ _____ عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "أُمَّةٌ",
            "يَهْدِى",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "سُلْطَٰنُهُۥ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يُسْتَعْتَبُونَ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَلِيمٌۢ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "شَيْـًٔا",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱉ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "رَسُولٌ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "بُنْيَٰنَهُم",
            "ٱلسَّلَمَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "كُلِّ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "16:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِأَحْسَنِ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَثْوَى",
            "سُلْطَٰنُهُۥ",
            "شَرَابٌ"
          ],
          "translation": "(are) the ones "
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "طَبَعَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "حَسَنًا",
            "لَءَايَةً",
            "طَبَعَ"
          ],
          "translation": "Allah has set a seal"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "وَإِنَّ",
            "وَٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "Allah has set a seal"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ _____ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﱧ",
            "فِى",
            "يَأْتِيهَا"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَسَمْعِهِمْ",
          "options": [
            "وَسَمْعِهِمْ",
            "ضَلَّ",
            "ﰮ",
            "ظُلِمُوا۟"
          ],
          "translation": "and their hearing"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَأَبْصَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَضَرَبَ",
            "وَأَبْصَٰرِهِمْ",
            "قَرَأْتَ"
          ],
          "translation": "and their sight"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ _____ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "وَسَرَٰبِيلَ",
            "يَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "And those "
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﰝ",
            "هُمُ",
            "مُفْتَرٍۭ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَٰرِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "تُرِيحُونَ",
            "لِلَّهِ",
            "عَن",
            "ٱلْغَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "the heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "16:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "_____ جَرَمَ أَنَّهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُعَلِّمُهُۥ",
            "لَا",
            "أَبْوَٰبَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "لَا _____ أَنَّهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "جَرَمَ",
          "options": [
            "جَرَمَ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "مُؤْمِنٌ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "لَا جَرَمَ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "مِنَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَن",
            "وَأَلْقَىٰ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِى _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَلِيمٌ",
            "زِدْنَٰهُمْ",
            "هَاجَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "يُخْلَقُونَ",
            "هُمُ",
            "بِهِۦٓ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "وَلَهُ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "عُوقِبْتُم"
          ],
          "translation": "(are) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "16:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "_____ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "سَكَنًا",
            "ثُمَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "ثُمَّ _____ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جَوِّ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ _____ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "ﱂ",
            "رَبَّكَ",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ _____ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "أَنِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "هَاجَرُوا۟",
          "options": [
            "هَاجَرُوا۟",
            "رِزْقًا",
            "فَزَيَّنَ",
            "كَمَن"
          ],
          "translation": "emigrated"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ _____ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱجْتَبَىٰهُ",
            "جَرَمَ",
            "أَثْقَالَكُمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ _____ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "تَخَوُّفٍ",
            "ﱺ",
            "بَعْدِ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ _____ فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "شَاكِرًا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فُتِنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "صَدْرًا",
            "فُتِنُوا۟",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "they had been put to trials"
        },
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ _____ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "تَأْتِى",
            "وَيَفْعَلُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ _____ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "جَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "جَٰهَدُوا۟",
            "مِّن",
            "إِيمَٰنِهِۦٓ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "strove hard"
        },
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ _____ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَصَبَرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَصَبَرُوٓا۟",
            "تَحْزَنْ",
            "ضَرَبَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "and were patient"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ _____ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "رَبِّكِ",
            "ٱلضَّلَٰلَةُ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ _____ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ﰣ",
            "مَا",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ _____ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَلَعَلَّهُمْ",
            "نَّقُولَ",
            "بَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ _____ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِهَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ﱉ",
            "إِلَى",
            "بَعْدِهَا"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَغَفُورٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "أُمَّةٍ",
            "خَلَقَ",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "surely is Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا فُتِنُوا۟ ثُمَّ جَٰهَدُوا۟ وَصَبَرُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰫ",
            "مُّطْمَئِنَّةً",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "16:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "_____ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَلَا",
            "وَمَنَٰفِعُ",
            "تُرِيحُونَ"
          ],
          "translation": "(On) the Day"
        },
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "يَوْمَ _____ كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "تَأْتِى",
          "options": [
            "تَأْتِى",
            "وَأَوْبَارِهَا",
            "وَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(when) will come"
        },
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى _____ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "أَصْوَافِهَا",
            "ﰬ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ _____ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "حِلْيَةً",
            "وَٱلْبَغْىِ",
            "لَا",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ _____ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "تُجَٰدِلُ",
          "options": [
            "تُجَٰدِلُ",
            "ﰍ",
            "فَرِيقٌ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "pleading"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ _____ نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَّكُمْ",
            "عَن",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن _____ وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نَّفْسِهَا",
          "options": [
            "نَّفْسِهَا",
            "فِيهِ",
            "ﱆ",
            "شَجَرٌ"
          ],
          "translation": "itself"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا _____ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَتُوَفَّىٰ",
          "options": [
            "وَتُوَفَّىٰ",
            "مِمَّا",
            "قَلِيلًا",
            "يَأْخُذَهُمْ"
          ],
          "translation": "and will be paid in full"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ _____ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "مُفْتَرٍۭ",
            "أَرْذَلِ",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ _____ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "نَفْسٍ",
            "طَيِّبِينَ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ _____ عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "حَرَّمْنَا",
            "مَّا",
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "وَٱلْخَوْفِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "عَمِلَتْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِّلَّذِينَ",
            "عَمِلَتْ",
            "وَمِنْهُ"
          ],
          "translation": "it did"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَأَصْلَحُوٓا۟",
            "تَكُونَ",
            "وَلَكُمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "عَلَىٰ",
            "لَا",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "يَوْمَ تَأْتِى كُلُّ نَفْسٍ تُجَٰدِلُ عَن نَّفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "فِى",
            "أَعْجَمِىٌّ",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "16:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَضَرَبَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُنظَرُونَ",
            "وَضَرَبَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "وَضَرَبَ _____ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهَدَىٰهُ",
            "بُيُوتِكُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ _____ قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "أَخْرَجَكُم",
            "وَإِذَا",
            "مَثَلًا",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "a similitude"
        },
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا _____ كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "قَرْيَةً",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "قَرْيَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) a town"
        },
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً _____ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَتْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(that) was"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ _____ مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ءَامِنَةً",
          "options": [
            "ءَامِنَةً",
            "شَىْءٍ",
            "قَرْيَةً",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "secure"
        },
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً _____ يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مُّطْمَئِنَّةً",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "يُخْزِيهِمْ",
            "مُّطْمَئِنَّةً",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and content"
        },
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً _____ رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "يَأْتِيهَا",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "يَأْتِيهَا",
            "ﱨ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "coming to it"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا _____ رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "رِزْقُهَا",
          "options": [
            "رِزْقُهَا",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "وَلَدَارُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "its provision"
        },
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا _____ مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "رَغَدًا",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "أَخْرَجَكُم",
            "رَغَدًا",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(in) abundance"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا _____ كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "مِّن",
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن _____ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "وَٱلشَّمَآئِلِ",
            "إِنَّ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ _____ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مَكَانٍ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ",
            "فِى",
            "مَكَانٍ"
          ],
          "translation": "place"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ _____ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "فَكَفَرَتْ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "فَكَفَرَتْ",
            "مِن",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "but it denied"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ _____ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "بِأَنْعُمِ",
          "options": [
            "بِأَنْعُمِ",
            "ﱜ",
            "بَعْدِهَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(the) Favors of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ _____ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "عَلَيْكَ",
            "صَبَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Favors of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "فَأَذَٰقَهَا",
          "options": [
            "وَصَدُّوا۟",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْمَثَلُ",
            "فَأَذَٰقَهَا"
          ],
          "translation": "so Allah made it taste"
        },
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا _____ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "بُنْيَٰنَهُم",
            "وَٱلْأَنْعَٰمَ"
          ],
          "translation": "so Allah made it taste"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ _____ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "لِبَاسَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "لِبَاسَ",
            "إِذَا",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(the) garb"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ _____ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلْجُوعِ",
          "options": [
            "ٱلْجُوعِ",
            "جُعِلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "(of) the hunger"
        },
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْخَوْفِ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَٱلْخَوْفِ",
            "لَكُم",
            "رَّسُولًا"
          ],
          "translation": "and the fear"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ _____ كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَيْكَ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا _____ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِنَّمَا",
            "لِّأَنْعُمِهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ ءَامِنَةً مُّطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِّن كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ ٱللَّهِ فَأَذَٰقَهَا ٱللَّهُ لِبَاسَ ٱلْجُوعِ وَٱلْخَوْفِ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَصْنَعُونَ",
          "options": [
            "يَصْنَعُونَ",
            "فَكَفَرَتْ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "حَرَّمْنَا"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "16:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "_____ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مِّنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "وَلَقَدْ _____ رَسُولٌ مِّنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "جَآءَهُمْ",
            "هُوَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُمْ _____ مِّنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "رَسُولٌ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ _____ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "هُم",
            "ٱلْجُوعِ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from among them"
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مِّنْهُمْ _____ فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "عَن",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "but they denied him"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مِّنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ _____ ٱلْعَذَابُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فَأَخَذَهُمُ",
          "options": [
            "لِكَىْ",
            "دَآبَّةٍ",
            "سَلَٰمٌ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "so seized them"
        },
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مِّنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ _____ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ﰬ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مِّنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "أَنْ",
            "وَهُمْ",
            "مَوْتِهَآ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مِّنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَهُمْ _____",
          "answer": "ظَٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلضُّرُّ",
            "ثَمَرَٰتِ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "(were) wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "16:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "_____ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "فَكُلُوا۟",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "فَكُلُوا۟",
            "يُنَزِّلُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "So eat"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "فَكُلُوا۟ _____ رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ",
            "لِّلَّهِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا _____ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "رَزَقَكُمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "بَلْ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Allah has provided you "
        },
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ _____ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah has provided you "
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ _____ طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "حَلَٰلًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَصَدُّوا۟",
            "حَلَٰلًا"
          ],
          "translation": "lawful"
        },
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا _____ وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "طَيِّبًا",
          "options": [
            "عَٰهَدتُّمْ",
            "شَىْءٍ",
            "ظَلَمَهُمُ",
            "طَيِّبًا"
          ],
          "translation": "and good"
        },
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا _____ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَٱشْكُرُوا۟",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَٱشْكُرُوا۟",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And be grateful"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "نِعْمَتَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "بُنْيَٰنَهُم",
            "سَاعَةً",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "(for the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ _____ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَا",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ _____ كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "تَعُدُّوا۟",
            "إِن",
            "وَرَحْمَةً",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن _____ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "[you]"
        },
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِيَّاهُ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مَثْوَى",
            "إِيَّاهُ",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "Him Alone"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱشْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "أَصْوَافِهَا",
            "يُعَلِّمُهُۥ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "you worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "16:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "_____ حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "لَا",
            "عَن",
            "لَجَعَلَكُمْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "إِنَّمَا _____ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "قَرْيَةً",
            "حَرَّمَ",
            "فَلَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "He has forbidden"
        },
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ _____ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "لَءَايَةً",
            "عَلَيْكُمُ",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ _____ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَيْتَةَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمَيْتَةَ",
            "فَمِنْهُم",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "the dead animal"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ _____ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلدَّمَ",
          "options": [
            "أَجْرَهُم",
            "جَعَلَ",
            "ذَرَأَ",
            "وَٱلدَّمَ"
          ],
          "translation": "and the blood"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ _____ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَحْمَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مِن",
            "وَلَحْمَ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "and the flesh"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ _____ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْخِنزِيرِ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﰺ",
            "ٱلْخِنزِيرِ"
          ],
          "translation": "(of) the swine"
        },
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ _____ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مَا",
            "وَأَشْعَارِهَآ",
            "يُلْحِدُونَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ _____ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُهِلَّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "أُهِلَّ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "has been dedicated"
        },
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ _____ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِغَيْرِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لِغَيْرِ",
            "ﰙ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "to other (than)"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ _____ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "عَلَيْكَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ _____ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﱺ",
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ _____ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "ٱلنَّارَ",
            "مِن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "But (if) one"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ _____ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱضْطُرَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَا",
            "ٱضْطُرَّ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) forced "
        },
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ _____ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "جَآئِرٌ",
            "تَتَّخِذُونَ",
            "غَيْرَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "without (being)"
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ _____ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَاغٍ",
          "options": [
            "بَاغٍ",
            "عَلَيْكَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "disobedient"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ _____ عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰊ",
            "لَا",
            "لِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَادٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَا",
            "لِّلصَّٰبِرِينَ",
            "عَادٍ"
          ],
          "translation": "a transgressor "
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "جَوِّ",
            "فَإِنَّ",
            "وَهُدًى",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "أَمْرُ",
            "غَفُورٌ",
            "يُلْحِدُونَ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةَ وَٱلدَّمَ وَلَحْمَ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "وَأَوْحَىٰ",
            "ﱗ",
            "أُنثَىٰ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "16:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "_____ تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "لَا",
            "وَلَا",
            "رِزْقًا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "وَلَا _____ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "تَقُولُوا۟",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "يُؤْذَنُ",
            "أَمْرُ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ _____ تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "لِمَا",
            "أُنثَىٰ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "for that which"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا _____ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "تَصِفُ",
          "options": [
            "تَصِفُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ﱤ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "assert"
        },
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ _____ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَلْسِنَتُكُمُ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "عَمَّا",
            "أَلْسِنَتُكُمُ"
          ],
          "translation": "your tongues"
        },
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ _____ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "تَصِفُ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ _____ حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "هَٰذَا",
            "مِنۢ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا _____ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "حَلَٰلٌ",
          "options": [
            "حَلَٰلٌ",
            "لَا",
            "فَلَنُحْيِيَنَّهُۥ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "(is) lawful"
        },
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ _____ حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "نَفْسٍ",
            "وَهُوَ",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "and this"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا _____ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "حَرَامٌ",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "حَرَامٌ",
            "كَانَتْ",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) forbidden"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِّتَفْتَرُوا۟",
          "options": [
            "مَثْوَى",
            "لِّتَفْتَرُوا۟",
            "مِنۢ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "so that you invent"
        },
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِيُثَبِّتَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبُّكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "ﱠ",
            "ﱡ",
            "وَقَلْبُهُۥ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَعَلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "رُوحُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ _____ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "أَحَدُهُم",
            "ﰑ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "invent"
        },
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "إِيَّاهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "حَنِيفًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَسَرَٰبِيلَ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ يُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ﰴ",
            "أَثَٰثًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "they will not succeed"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "وَلَا تَقُولُوا۟ لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ ٱلْكَذِبَ هَٰذَا حَلَٰلٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِّتَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا _____",
          "answer": "يُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمَرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُفْلِحُونَ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "they will not succeed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "16:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "_____ قَلِيلٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَتَٰعٌ",
          "options": [
            "مَتَٰعٌ",
            "ثُمَّ",
            "مَثَلُ",
            "وَٰحِدٌ"
          ],
          "translation": "An enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "مَتَٰعٌ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَلِيلٌ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "قَالَ",
            "يُفْسِدُونَ",
            "قَلِيلٌ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "مَتَٰعٌ قَلِيلٌ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "مَتَٰعٌ قَلِيلٌ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "تَعْبُدُونَ",
            "عَذَابٌ",
            "يَأْتِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "مَتَٰعٌ قَلِيلٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَلِيمٌ",
            "ﱖ",
            "يُمْسِكُهُنَّ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "16:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "ثُمَّ",
            "هَدَى",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "وَعَلَى _____ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "حَرَامٌ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ _____ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "هَادُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "صَبَرُوٓا۟",
            "هَادُوا۟",
            "بِجَهَٰلَةٍ"
          ],
          "translation": "are Jews"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ _____ مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "حَرَّمْنَا",
          "options": [
            "حَرَّمْنَا",
            "ﱶ",
            "ﱪ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "We have forbidden"
        },
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا _____ قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَا",
            "إِيَّاهُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا _____ عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَصَصْنَا",
          "options": [
            "قَصَصْنَا",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "بِأَحْسَنِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "We related"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا _____ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "جَمَالٌ",
            "عَلَيْكَ",
            "فَعَلَيْهِمْ",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ _____ قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُسِرُّونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن _____ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "أَوَلَمْ",
            "مُسَخَّرَٰتٍ",
            "يَخَافُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ _____ ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "هَدَى",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا _____ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ظَلَمْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "لِبَاسَ",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "عَمَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "We wronged them"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ _____ كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مِنۢ",
            "وَلَٰكِن",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن _____ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "فِى",
            "أَخْرَجَكُم",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "لَوْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كُلِى"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِن قَبْلُ وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "لَيْسَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "wrong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "16:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "_____ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "حَسَنَةً",
            "أَنْ",
            "ثُمَّ",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "ثُمَّ _____ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "وَإِنْ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ _____ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَى",
            "مُخْتَلِفًا",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ _____ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَمَا",
            "وَلَٰكِن",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ _____ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "لَا",
            "إِذَآ",
            "جَآئِرٌ"
          ],
          "translation": "did"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ _____ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلسُّوٓءَ",
          "options": [
            "رَبِّكِ",
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ _____ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِجَهَٰلَةٍ",
          "options": [
            "بِجَهَٰلَةٍ",
            "ثُمَّ",
            "ظَعْنِكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "in ignorance"
        },
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ _____ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ثُمَّ",
            "شَاكِرًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَابُوا۟",
            "إِذَا",
            "رَءَا"
          ],
          "translation": "repented"
        },
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "مِنۢ",
            "رَبَّكَ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ _____ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَجْهُهُۥ",
            "لَهُمُ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ _____ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ظِلَٰلُهُۥ",
            "هُم",
            "مُّسْتَكْبِرُونَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَصْلَحُوٓا۟",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "وَأَصْلَحُوٓا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and corrected themselves "
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ _____ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "لِلَّهِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ _____ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "وَلَوْ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مَكَرُوا۟"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ _____ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "مِنۢ",
            "بَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "after that"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ _____ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِهَا",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "فَإِنَّ",
            "بَعْدِهَا",
            "هَاجَرُوا۟"
          ],
          "translation": "after that"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَغَفُورٌ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "لَغَفُورٌ",
            "لَتُسْـَٔلُنَّ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "(is) surely Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسُّوٓءَ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَيَّانَ",
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "16:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "_____ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِّلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "ءَامِنَةً",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "إِنَّ _____ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِّلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَمَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ _____ أُمَّةً قَانِتًا لِّلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "بِمِثْلِ",
            "كَانَ",
            "أَيْمَٰنَكُمْ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ _____ قَانِتًا لِّلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "a nation"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ أُمَّةً _____ لِّلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "قَانِتًا",
          "options": [
            "فِى",
            "قَانِتًا",
            "يَوْمَ",
            "أَحَدُهُم"
          ],
          "translation": "obedient"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا _____ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "وَسُبُلًا",
            "وَهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِّلَّهِ _____ وَلَمْ يَكُ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "حَنِيفًا",
          "options": [
            "أَجْرَهُم",
            "أَقْرَبُ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "حَنِيفًا"
          ],
          "translation": "upright"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِّلَّهِ حَنِيفًا _____ يَكُ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "مَّا",
            "مُّبِينٌ",
            "بِخَيْرٍ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِّلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "يَكُ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "يُنۢبِتُ",
            "يَكُ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِّلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَلَىٰ",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "وَبِنِعْمَتِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِّلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "تَتَّخِذُوٓا۟",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "16:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "_____ لِّأَنْعُمِهِ ٱجْتَبَىٰهُ وَهَدَىٰهُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "شَاكِرًا",
          "options": [
            "شَاكِرًا",
            "وَدَمٍ",
            "ٱلْقُدُسِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Thankful"
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "شَاكِرًا _____ ٱجْتَبَىٰهُ وَهَدَىٰهُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لِّأَنْعُمِهِ",
          "options": [
            "لِّأَنْعُمِهِ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "عَظِيمٌ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "for His favors"
        },
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "شَاكِرًا لِّأَنْعُمِهِ _____ وَهَدَىٰهُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱجْتَبَىٰهُ",
          "options": [
            "مَكَرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱجْتَبَىٰهُ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "He chose him"
        },
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "شَاكِرًا لِّأَنْعُمِهِ ٱجْتَبَىٰهُ _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَهَدَىٰهُ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "وَهَدَىٰهُ",
            "حَسَنًا"
          ],
          "translation": "and guided him"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "شَاكِرًا لِّأَنْعُمِهِ ٱجْتَبَىٰهُ وَهَدَىٰهُ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَىٰ",
            "حَنِيفًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "شَاكِرًا لِّأَنْعُمِهِ ٱجْتَبَىٰهُ وَهَدَىٰهُ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "لِيَحْمِلُوٓا۟",
            "كُنتُمْ",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "the way"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "شَاكِرًا لِّأَنْعُمِهِ ٱجْتَبَىٰهُ وَهَدَىٰهُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "فَإِيَّٰىَ",
            "إِنَّمَا",
            "تَسْتَخِفُّونَهَا"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "16:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "_____ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَهَٰذَا",
            "فَوْقِهِمْ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And We gave him"
        },
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُ _____ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّآ",
            "أُمَّةٍ",
            "لَرَءُوفٌ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُ فِى _____ حَسَنَةً وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "هُدَىٰهُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "حَسَنَةً",
          "options": [
            "حَسَنَةً",
            "رَّحِيمٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَزَيَّنَ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "وَٱلدَّمَ",
            "مِّن",
            "لِتُبَيِّنَ"
          ],
          "translation": "and indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُۥ _____ ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "فِى",
            "يُخْزِيهِمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُۥ فِى _____ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "لَعِبْرَةً",
            "يَوْمَ",
            "مَا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتِ",
            "وَٰحِدٌ",
            "لَمِنَ",
            "وَجَهْرًا"
          ],
          "translation": "(he) will surely (be) among"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُ فِى ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَضَرَبَ",
            "وَٱلْأَنْعَٰمَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "16:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "_____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "ثُمَّ _____ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "وَلَقَدْ",
            "شَآءَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ _____ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "مَّمْلُوكًا",
            "تَأْكُلُونَ",
            "وَلَآ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "كُنَّا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مُّنكِرَةٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ _____ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱتَّبِعْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱتَّبِعْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "هُم"
          ],
          "translation": "You follow"
        },
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ _____ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِلَّةَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "مِلَّةَ",
            "هُوَ",
            "لِيُثَبِّتَ"
          ],
          "translation": "(the) religion"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ _____ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "لِلْمُسْلِمِينَ",
            "ٱلرِّزْقِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "هُونٍ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "حَنِيفًا",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "حَنِيفًا",
            "لِلَّذِينَ",
            "جَهْدَ"
          ],
          "translation": "upright"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَتَحْمِلُ",
            "مَوْلَىٰهُ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَٱرْهَبُونِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَوْتِهَآ",
            "أَكْبَرُ",
            "دَخَلًۢا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "ثُمَّ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ أَنِ ٱتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "مِّمَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "124",
      "ayah_key": "16:124",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "_____ جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "إِنَّمَا",
            "نَبْعَثُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "جُعِلَ",
          "options": [
            "أَلْسِنَتُهُمُ",
            "لِبَاسَ",
            "جُعِلَ",
            "بَلَدٍ"
          ],
          "translation": "was appointed"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ _____ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلسَّبْتُ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "يَسْتَوِى",
            "بِٱلَّتِى",
            "ٱلسَّبْتُ"
          ],
          "translation": "the Sabbath"
        },
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ _____ ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى _____ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱخْتَلَفُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱخْتَلَفُوا۟",
            "مِّن",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "differed"
        },
        {
          "question_id": 1778,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ _____ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "يَجْحَدُونَ",
            "وَيَوْمَ",
            "فِيهِ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1779,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ _____ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "بِكُم",
            "عَنِ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1780,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ _____ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِن",
            "أَحَدُهُمَآ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1781,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ _____ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "لَيَحْكُمُ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "وَسُبُلًا",
            "مَثَلًا",
            "لَيَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "will surely judge"
        },
        {
          "question_id": 1782,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "وَيَخْلُقُ",
            "لِتَرْكَبُوهَا",
            "يَزِرُونَ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1783,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَجْزِى",
            "يَوْمَ",
            "ضَيْقٍ",
            "قَصْدُ"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 1784,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ _____ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1785,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "وَمِنْهَا",
            "وَرَزَقَكُم",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 1786,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا _____ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1787,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ _____ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "وَضَرَبَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 1788,
          "question": "إِنَّمَا جُعِلَ ٱلسَّبْتُ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱخْتَلَفُوا۟ فِيهِ وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ _____",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "لِّكُلِّ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "125",
      "ayah_key": "16:125",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1789,
          "question": "_____ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱدْعُ",
          "options": [
            "تَتَوَفَّىٰهُمُ",
            "كَانُوٓا۟",
            "فِى",
            "ٱدْعُ"
          ],
          "translation": "Call"
        },
        {
          "question_id": 1790,
          "question": "ٱدْعُ _____ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "قِيلَ",
            "دَخَلًۢا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1791,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ _____ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "أَمْوَٰتٌ",
            "سَبِيلِ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1792,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ _____ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "إِلَّا",
            "فَأَلْقَوْا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1793,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ _____ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "بِٱلْحِكْمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَيْتَةَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "بِٱلْحِكْمَةِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "with the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 1794,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ _____ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَٱلْمَوْعِظَةِ",
          "options": [
            "أُمَّةٌ",
            "وَٱلْمَوْعِظَةِ",
            "وَلَوْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and the instruction"
        },
        {
          "question_id": 1795,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ _____ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلْحَسَنَةِ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "ٱلَّذِى",
            "هُمْ",
            "ٱلْحَسَنَةِ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 1796,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ _____ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَجَٰدِلْهُم",
          "options": [
            "وَجَٰدِلْهُم",
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "and discuss with them"
        },
        {
          "question_id": 1797,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم _____ هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "بِٱلَّتِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فُضِّلُوا۟",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بِٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "in that"
        },
        {
          "question_id": 1798,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى _____ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "هِىَ",
            "وَيَجْعَلُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1799,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ _____ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "أَحْسَنُ",
            "مَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 1800,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ _____ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "مُّبِينٌ",
            "إِنَّ",
            "تَعُدُّوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1801,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ _____ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّكَ",
            "أَفَلَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1802,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ _____ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1803,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "عَذَابٌ",
            "وَبِنِعْمَتِ",
            "أَرْسَلْنَآ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 1804,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ _____ ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "بِمَن",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱫ",
            "بِمَن",
            "مُسْوَدًّا"
          ],
          "translation": "of who"
        },
        {
          "question_id": 1805,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن _____ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "تُعْلِنُونَ",
            "شَيْـًٔا",
            "وَرَزَقَكُم",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "has strayed"
        },
        {
          "question_id": 1806,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ _____ سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱلضَّلَٰلَةُ",
            "إِنَّ",
            "عَن",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1807,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن _____ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "عَٰهَدتُّمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "شَيْـًٔا",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "His way"
        },
        {
          "question_id": 1808,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ _____ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَهُوَ",
            "وَٱجْتَنِبُوا۟",
            "مُسَخَّرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1809,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ _____ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "إِنَّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 1810,
          "question": "ٱدْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِٱلْحِكْمَةِ وَٱلْمَوْعِظَةِ ٱلْحَسَنَةِ وَجَٰدِلْهُم بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ _____",
          "answer": "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "عِندَ",
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "of the guided ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "126",
      "ayah_key": "16:126",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1811,
          "question": "_____ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَتَوَلَّوْنَهُۥ",
            "مَسَّكُمُ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1812,
          "question": "وَإِنْ _____ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "عَاقَبْتُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَاقَبْتُمْ",
            "ﱧ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "you retaliate"
        },
        {
          "question_id": 1813,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ _____ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فَعَاقِبُوا۟",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَلَا",
            "فَعَاقِبُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "then retaliate"
        },
        {
          "question_id": 1814,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ _____ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "بِمِثْلِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِمِثْلِ",
            "وَأَوْبَارِهَا",
            "رَّزَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "with the like"
        },
        {
          "question_id": 1815,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ _____ عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يُفْلِحُونَ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1816,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا _____ بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "عُوقِبْتُم",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَهُوَ",
            "عُوقِبْتُم",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "you were afflicted"
        },
        {
          "question_id": 1817,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم _____ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "مَا",
            "قَرْيَةً",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 1818,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ _____ صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "ﱝ",
            "ﱽ",
            "وَلَئِن",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1819,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن _____ لَهُوَ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "صَبَرْتُمْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "صَبَرْتُمْ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "you are patient"
        },
        {
          "question_id": 1820,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ _____ خَيْرٌ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "جَرَمَ",
            "فِى",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "surely (it) is"
        },
        {
          "question_id": 1821,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ _____ لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 1822,
          "question": "وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُم بِهِۦ وَلَئِن صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ _____",
          "answer": "لِّلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "تَفْعَلُونَ",
            "وَأَنتُمْ",
            "لِّلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "for those who are patient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "127",
      "ayah_key": "16:127",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1823,
          "question": "_____ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "لِكَىْ",
            "نُّوحِىٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "And be patient"
        },
        {
          "question_id": 1824,
          "question": "وَٱصْبِرْ _____ صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَا",
            "رَّجُلَيْنِ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1825,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا _____ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "صَبْرُكَ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "مُسَخَّرَٰتٌۢ",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "صَبْرُكَ"
          ],
          "translation": "(is) your patience"
        },
        {
          "question_id": 1826,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ _____ بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "طَيِّبِينَ",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1827,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا _____ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مِن",
            "وَلَنَجْزِيَنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 1828,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ _____ تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "فِيهِ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1829,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا _____ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "تَحْزَنْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "تَحْزَنْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 1830,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ _____ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "جَٰهَدُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَمَنَٰفِعُ",
            "ٱلطَّٰغُوتَ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 1831,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ _____ تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَنتَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1832,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا _____ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "تَكُ",
          "options": [
            "وَٰحِدٌ",
            "عَلَيْهَا",
            "ﰲ",
            "تَكُ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1833,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ _____ ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِيُبَيِّنَ",
            "تُشَٰٓقُّونَ",
            "تُسِرُّونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1834,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى _____ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ضَيْقٍ",
          "options": [
            "كَامِلَةً",
            "لَا",
            "ضَيْقٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "distress"
        },
        {
          "question_id": 1835,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ _____ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "مِنَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1836,
          "question": "وَٱصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِٱللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا _____",
          "answer": "يَمْكُرُونَ",
          "options": [
            "رُوحُ",
            "كُنتُمْ",
            "يَمْكُرُونَ",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "they plot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "128",
      "ayah_key": "16:128",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1837,
          "question": "_____ ٱللَّهَ مَعَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّٱلَّذِينَ هُم مُّحْسِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱘ",
            "إِنَّ",
            "أَوْ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1838,
          "question": "إِنَّ _____ مَعَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّٱلَّذِينَ هُم مُّحْسِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "وَلِيُّهُمُ",
            "فَٱتَّقُونِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1839,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّٱلَّذِينَ هُم مُّحْسِنُونَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "مِنْ",
            "مَعَ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 1840,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ _____ ٱتَّقَوا۟ وَّٱلَّذِينَ هُم مُّحْسِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1841,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلَّذِينَ _____ وَّٱلَّذِينَ هُم مُّحْسِنُونَ",
          "answer": "ٱتَّقَوا۟",
          "options": [
            "يُؤْذَنُ",
            "هُم",
            "طَبَعَ",
            "ٱتَّقَوا۟"
          ],
          "translation": "fear (Him)"
        },
        {
          "question_id": 1842,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ _____ هُم مُّحْسِنُونَ",
          "answer": "وَّٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "وَّٱلَّذِينَ",
            "بَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1843,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّٱلَّذِينَ _____ مُّحْسِنُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "هُم",
            "هَٰذَا",
            "وَأَنَّ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 1844,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّٱلَّذِينَ هُم _____",
          "answer": "مُّحْسِنُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "أَنزَلْنَا",
            "مُّحْسِنُونَ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(are) good-doers"
        }
      ]
    }
  ]
}